[
{
    "pk": 1, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "This is the page for <strong>About Us</strong>", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Acerca de", 
        "url": "/aboutus/", 
        "template_name": "", 
        "title": "About us", 
        "title_en": "About us", 
        "sites": [
            1
        ], 
        "content": "This is the page for <strong>About Us</strong>", 
        "url_es": "/acercade/", 
        "url_en": "/aboutus/", 
        "content_es": "Esto es la p\u00e1gina conocida c\u00f3mo <strong>Acerca de</strong>", 
        "enable_comments": false
    }
},
{
    "pk": 2, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "Esta es la p\u00e1gina de Condiciones de uso", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Condiciones de uso", 
        "url": "/uso/", 
        "template_name": "", 
        "title": "Condiciones de uso", 
        "title_en": "Condiciones de uso", 
        "sites": [
            2
        ], 
        "content": "Esta es la p\u00e1gina de Condiciones de uso", 
        "url_es": "/uso/", 
        "url_en": "/uso/", 
        "content_es": "Esta es la p\u00e1gina de Condiciones de uso", 
        "enable_comments": false
    }
},
{
    "pk": 3, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "Esta es la p\u00e1gina en ingl\u00e9s de Privacidad", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Privacidad", 
        "url": "/privacidad/", 
        "template_name": "", 
        "title": "Privacidad", 
        "title_en": "Privacidad", 
        "sites": [
            2
        ], 
        "content": "Esta es la p\u00e1gina en ingl\u00e9s de Privacidad", 
        "url_es": "/privacidad/", 
        "url_en": "/privacidad/", 
        "content_es": "Esta es la p\u00e1gina en espa\u00f1ol de Privacidad", 
        "enable_comments": false
    }
},
{
    "pk": 4, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "Esta es la p\u00e1gina, en ingl\u00e9s, de Condiciones Legales.", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Condiciones Legales", 
        "url": "/legal/", 
        "template_name": "", 
        "title": "Condiciones Legales (en)", 
        "title_en": "Condiciones Legales (en)", 
        "sites": [
            2
        ], 
        "content": "Esta es la p\u00e1gina, en ingl\u00e9s, de Condiciones Legales.", 
        "url_es": "/legal/", 
        "url_en": "/legal/", 
        "content_es": "Esta es la p\u00e1gina, en espa\u00f1ol, de Condiciones Legales.", 
        "enable_comments": false
    }
},
{
    "pk": 5, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "P\u00e1gina de Enlaces de Inter\u00e9s, en ingl\u00e9s.", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Enlaces de Inter\u00e9s", 
        "url": "/enlaces/", 
        "template_name": "", 
        "title": "Enlaces de Inter\u00e9s (en)", 
        "title_en": "Enlaces de Inter\u00e9s (en)", 
        "sites": [
            2
        ], 
        "content": "P\u00e1gina de Enlaces de Inter\u00e9s, en ingl\u00e9s.", 
        "url_es": "/enlaces/", 
        "url_en": "/enlaces/", 
        "content_es": "P\u00e1gina de Enlaces de Inter\u00e9s, en espa\u00f1ol.", 
        "enable_comments": false
    }
},
{
    "pk": 6, 
    "model": "flatpages_i18n.flatpage_i18n", 
    "fields": {
        "registration_required": false, 
        "content_en": "P\u00e1gina de Accesibilidad en ingl\u00e9s.", 
        "weight": 0, 
        "title_es": "Accesibilidad", 
        "url": "/accesibilidad/", 
        "template_name": "", 
        "title": "Accesibilidad (en)", 
        "title_en": "Accesibilidad (en)", 
        "sites": [
            2
        ], 
        "content": "P\u00e1gina de Accesibilidad en ingl\u00e9s.", 
        "url_es": "/accesibilidad/", 
        "url_en": "/accesibilidad/", 
        "content_es": "P\u00e1gina de Accesibilidad en espa\u00f1ol.", 
        "enable_comments": false
    }
}
]
