[
{
 "pk": 1, 
 "model": "zinnia.category", 
 "fields": {
  "rght": 2, 
  "description": "", 
  "parent": null, 
  "title": "Noticias", 
  "level": 0, 
  "lft": 1, 
  "tree_id": 3, 
  "slug": "noticias"
 }
},
{
 "pk": 2, 
 "model": "zinnia.category", 
 "fields": {
  "rght": 2, 
  "description": "", 
  "parent": null, 
  "title": "Art\u00edculos", 
  "level": 0, 
  "lft": 1, 
  "tree_id": 2, 
  "slug": "articulos"
 }
},
{
 "pk": 3, 
 "model": "zinnia.category", 
 "fields": {
  "rght": 2, 
  "description": "", 
  "parent": null, 
  "title": "Actividades", 
  "level": 0, 
  "lft": 1, 
  "tree_id": 1, 
  "slug": "actividades"
 }
},
{
 "pk": 1, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "        <div>\r\n          <p>Una placa marcar\u00e1 el lugar donde el \u00faltimo presidente de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola vivi\u00f3 exiliado y muri\u00f3</p>\r\n        </div>", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-02-04T12:27:20Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Par\u00eds recuerda a Juan Negr\u00edn", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T12:42:54.594Z", 
  "content": "      <div>\r\n        <div>\r\n          <p>Par\u00eds record\u00f3 este lunes al \u00faltimo presidente de la II Rep\u00fablica en territorio espa\u00f1ol, Juan Negr\u00edn, con una placa conmemorativa en el edificio de la capital francesa donde se exili\u00f3 tras la Guerra Civil y donde muri\u00f3 en 1956, en una ceremonia que cont\u00f3 con la presencia de su nieta Carmen.<br />\r\n          <br />\r\n          \"Es un acto de justicia de Par\u00eds con uno de sus ilustres habitantes\", afirm\u00f3 el alcalde del distrito XVI de la capital francesa, Pierre-Christian Taittinger, quien record\u00f3 que cerca de ese lugar tambi\u00e9n se encuentran el colegio, la biblioteca y la iglesia espa\u00f1ola, lo que le convierte en \"un barrio muy espa\u00f1ol\".<br />\r\n          <br />\r\n          La placa que marcar\u00e1 el lugar de residencia en Par\u00eds de Negr\u00edn es, seg\u00fan su nieta, \"un paso m\u00e1s en el lento proceso de recuperaci\u00f3n\" de la figura del pol\u00edtico que sustituy\u00f3 a Manuel Aza\u00f1a al frente de la Rep\u00fablica y que hasta su muerte mantuvo viva la llama del r\u00e9gimen derrocado por el levantamiento del 18 de julio.<br />\r\n          <br />\r\n          \"Fue el \u00faltimo en resistir y eso le vali\u00f3 las peores cr\u00edticas de sus adversarios, pero tambi\u00e9n de algunos correligionarios\", afirm\u00f3 Carmen Negr\u00edn, que ve c\u00f3mo \"poco a poco\" comienza a \"hablarse m\u00e1s\" de su abuelo tras \"cuarenta a\u00f1os de olvido y treinta de silencio\".<br />\r\n          <br />\r\n          Record\u00f3 que Negr\u00edn fue \"uno de los primeros en avisar al mundo del peligro que supon\u00eda la Alemania nazi\", y que pese a que \"lamentaba\" que las grandes democracias occidentales no fueran en auxilio de la Rep\u00fablica, \"siempre tuvo un sentimiento de gratitud con Francia, que acogi\u00f3 a miles de exiliados como \u00e9l\".<br />\r\n          <br />\r\n          Carmen Negr\u00edn asegur\u00f3 que su abuelo \"nunca hablaba mal de nadie\", aunque s\u00ed ten\u00eda \"cierta amargura\" por el trato que recibi\u00f3 la Rep\u00fablica espa\u00f1ola de otras democracias, en particular de Inglaterra.<br />\r\n          <br />\r\n          Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, la nostalgia llev\u00f3 a Carmen Negr\u00edn a comprar el apartamento parisiense donde ella misma vivi\u00f3 junto a su abuelo y donde conserva todo el archivo que el pol\u00edtico reuni\u00f3 a lo largo de su vida, un tesoro documental que \"pronto\", cuando los problemas administrativos lo permitan, viajar\u00e1 a la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn de las Palmas de Gran Canaria, lugar de nacimiento del pol\u00edtico.<br />\r\n          <br />\r\n          \"Muchos de esos documentos demuestran lo injusto que se ha sido con mi abuelo\", asegur\u00f3 la nieta.<br />\r\n          <br />\r\n          Una opini\u00f3n que comparti\u00f3 el embajador de Espa\u00f1a en Par\u00eds, Francisco Villar, tambi\u00e9n presente en el acto y que calific\u00f3 a Negr\u00edn como \"el dirigente de la II Rep\u00fablica m\u00e1s injustamente tratado, calumniado por los franquistas, algo que es explicable, pero tambi\u00e9n por republicanos y socialistas\".<br />\r\n          <br />\r\n          \"Hay que recuperar y rehabilitar la memoria de Negr\u00edn\", asegur\u00f3 Villar, quien destac\u00f3 al \"gran hombre de ciencia\", que sirvi\u00f3 de lazo entre la escuela de Ram\u00f3n y Cajal y la de Severo Ochoa, y al pol\u00edtico, \"un hombre de estado que encarn\u00f3 mejor que nadie el esp\u00edritu de resistencia de la II Rep\u00fablica hasta su derrota\".<br />\r\n          <br />\r\n          Con motivo de la inauguraci\u00f3n de la placa en honor de Negr\u00edn, el Instituto Cervantes de Par\u00eds acoge esta tarde una mesa redonda con la participaci\u00f3n de historiadores y bi\u00f3grafos del pol\u00edtico.<br />\r\n          <br />\r\n          Entre los participantes anunciados figuran Jos\u00e9 Medina Jim\u00e9nez, quien es el presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Josep Llu\u00eds Barona Vilar, Gabriel Jackson, Ricardo Miralles, Angel Vi\u00f1as y Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez, que preside el Cabildo de Gran Canaria.</p><br />\r\n          <p>Fuente<a href=\"http://www.laprovincia.es/canarias/1687/paris-recuerda-juan-negrin/128905.html\">:http://www.laprovincia.es/canarias/1687/paris-recuerda-juan-negrin/128905.html</a></p>\r\n        </div>\r\n      </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Negr\u00edn, Homenaje", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "paris-recuerda-juan-negrin", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 2, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "      <div>\r\n        <p>La exhibici\u00f3n, seg\u00fan resalta la concejala de Cultura, Ana Hern\u00e1ndez M\u00e1rquez, ha gozado de una buena aceptaci\u00f3n de p\u00fablico. As\u00ed se refleja en los datos de asistencia de p\u00fablico que visit\u00f3 la muestra sobre Juan Negr\u00edn en la sala de exposiciones del Ayuntamiento de El Rosario, en La Esperanza.</p>\r\n      </div>", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-05-24T11:56:45Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "Se clausur\u00f3 la exposici\u00f3n sobre 'La vida y obra de Juan Negr\u00edn' en El Rosario", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T15:01:51.286Z", 
  "content": "      <div>\r\n        <p>eldigitaldecanarias.net&#160;- 22/05/2010</p>\r\n        <p>La exhibici\u00f3n, seg\u00fan resalta la concejala de Cultura, Ana Hern\u00e1ndez M\u00e1rquez, ha gozado de una buena aceptaci\u00f3n de p\u00fablico, pues durante las cerca de dos semanas que ha durado la exposici\u00f3n en la Villa esperancera han pasado por la misma la mayor parte de los vecinos que acuden a diario a las dependencias municipales para realizar sus gestiones administrativas, aunque se ha destacado, ante todo, el inter\u00e9s del p\u00fablico juvenil, pues son numerosos los escolares que tambi\u00e9n se han acercado a la muestra para interesarse por la persona de Juan Negr\u00edn, lo que la concejala enfantiza que es digno de aplaudir, \u201c pues denota el inter\u00e9s de los j\u00f3venes por documentarse por este hombre de Estado como figura destacada de nuestra historia m\u00e1s reciente\u201d.</p>\r\n        <p>Nada m\u00e1s entrar en la muestra el p\u00fablico se encontraba con la siguiente frase de bienvenida a la misma: \u201cUna guerra se pierde solamente cuando se da por vencida. Al vencedor lo proclama el vencido. Resistir es vencer\u201d, unas palabras que dijo el propio Juan Negr\u00edn con las que se opt\u00f3 por abrir el d\u00edptico informativo con el que se ha recibido a los visitantes. La muestra lleg\u00f3 al t\u00e9rmino municipal a trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, en colaboraci\u00f3n con la concejal\u00eda de Cultura y Fiestas del Consistorio, y sigue ahora su ruta de visitas por otros puntos de la geograf\u00eda canaria, al objeto de recordar su vida y obra, a trav\u00e9s de una investigaci\u00f3n documentada de hechos destacados de su trayectoria pol\u00edtica, m\u00e9dico canario por pasi\u00f3n y pol\u00edtico por compromiso \u00e9tico y social.</p>&gt;\r\n        <p>La Primera Teniente Alcalde, Ana Lupe Mora Padilla, junto a la concejala de Cultura, Ana Hern\u00e1ndez M\u00e1rquez, entre otras autoridades municipales, fueron las encargadas de las palabras de acogida de la muestra en el Municipio, acto que se vio enriquecido con una charla informativa con un grupo de estudiantes a cargo del vicepresidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Eligio Hern\u00e1ndez.</p>\r\n\t\t\r\n        <p>Fuente:<a href=\"http://www.eldigitaldecanarias.net/noticia.php?idn=31924\">http://www.eldigitaldecanarias.net/noticia.php?idn=31924</a></p><br />\r\n      </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/foto-exposicion-juan-negrin-en-guimar-para-articulo.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn, G\u00fcimar, Eligio Hern\u00e1ndez, Exposici\u00f3n", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "se-clausuro-la-exposicion-sobre-la-vida-y-obra-de-juan-negrin-en-el-rosario", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 3, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El r\u00e9gimen franquista orden\u00f3 en 1941 a los gobernadores civiles elaborar una lista de los jud\u00edos que viv\u00edan en Espa\u00f1a. El censo, que inclu\u00eda los nombres, datos laborales, ideol\u00f3gicos y personales de 6.000 jud\u00edos, fue, presumiblemente, entregado a Himmler. Los nazis lo manejaron en sus planes para la soluci\u00f3n final. Cuando la ca\u00edda de Hitler era ya un hecho, las autoridades franquistas intentaron borrar todos los indicios de su colaboraci\u00f3n en el Holocausto.", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-05-27T12:11:00Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "La lista de Franco para el Holocausto ", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T13:20:26.189Z", 
  "content": "            <div>\r\n              <p>elpais.es <strong>Jorge M. Reverte</strong>&#160; 20/06/2010</p><br />\r\n              <p>Al final de la II Guerra Mundial, el r\u00e9gimen de Franco intent\u00f3 con relativo \u00e9xito confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica mundial con la f\u00e1bula de que hab\u00eda contribuido a la salvaci\u00f3n de miles de jud\u00edos del af\u00e1n exterminador nazi. No solo era falso lo que la propaganda franquista pretend\u00eda demostrar. En la Espa\u00f1a del dictador hubo la tentaci\u00f3n de contribuir a acabar con el \"problema jud\u00edo\" en Europa.</p><br />\r\n              <p>La paciente labor de un periodista jud\u00edo, Jacobo Israel Garz\u00f3n, ha conseguido que aflorara el \u00fanico documento conocido sobre el asunto, conservado por obra de la casualidad en el Archivo Hist\u00f3rico Nacional, y proveniente del Gobierno Civil de Zaragoza. Lo public\u00f3 en la revista <em>Ra\u00edces.</em> A partir de ese trabajo, EL PA\u00cdS ha continuado la indagaci\u00f3n y ha reconstruido la historia completa de la frustrada colaboraci\u00f3n con el Holocausto. Qui\u00e9nes fueron sus protagonistas y sus c\u00f3mplices. Una historia que cambia la Historia.</p><br />\r\n              <p>El 13 de mayo de 1941, todos los gobernadores civiles espa\u00f1oles reciben una circular remitida el d\u00eda 5 por la Direcci\u00f3n General de Seguridad. Se les ordena que env\u00eden a la central informes individuales de \"los israelitas nacionales y extranjeros afincados en esa provincia (...) indicando su filiaci\u00f3n personal y pol\u00edtico-social, medios de vida, actividades comerciales, situaci\u00f3n actual, grado de peligrosidad, conceptuaci\u00f3n policial\". La orden la firma Jos\u00e9 Finat Escriv\u00e1 de Roman\u00ed, conde de Mayalde, el \u00faltimo d\u00eda de su permanencia en el cargo, porque va a ser relevado por el coronel Galarza. De ese puesto va a saltar en pocos d\u00edas al de embajador de la Espa\u00f1a de Franco en Berl\u00edn.</p><br />\r\n              <p>El conde es un personaje refinado y culto, y muy amigo de Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er, el hombre fuerte del r\u00e9gimen [fue ministro de Interior y Asuntos Exteriores], que es quien le va dando los distintos cargos que ostenta. Ha prestado grandes servicios a Serrano y a Franco, como el de organizar a los polic\u00edas que, en connivencia con el embajador Lequerica y la Gestapo, utilizando a un siniestro polic\u00eda de apellido Urraca, consigui\u00f3 traer a Companys y Zugazagoitia a Espa\u00f1a para sufrir una burla de juicio y ser fusilados.</p><br />\r\n              <p>Jos\u00e9 Finat hizo buenas migas con Himmler cuando este visit\u00f3 Espa\u00f1a en octubre de 1940. Himmler pudo asistir a un espect\u00e1culo que le pareci\u00f3 cruel: una corrida de toros en Las Ventas. En esos d\u00edas, ambos pusieron al d\u00eda una vieja colaboraci\u00f3n firmada por el general Severiano Mart\u00ednez Anido en 1938. Gracias a ese acuerdo, la polic\u00eda pol\u00edtica alemana goza de status diplom\u00e1tico en Espa\u00f1a, y puede vigilar a sus anchas a los treinta mil alemanes que viven aqu\u00ed.</p><br />\r\n              <p>Dentro de poco m\u00e1s de un mes, Finat va a ocupar su cargo de embajador en Berl\u00edn. All\u00ed podr\u00e1 entregar en persona a Himmler sus listas de jud\u00edos. Si Espa\u00f1a entra en la guerra, ser\u00e1n un buen regalo para los nazis. Antes va a tener tiempo suficiente para dar una paliza y emplumar por maric\u00f3n a un cantante, Miguel de Molina. Le ayudar\u00e1 el falangista Sancho D\u00e1vila, primo del fundador del partido fascista.</p><br />\r\n              <p>El objetivo del Archivo Judaico no consiste en defender al r\u00e9gimen de la posible acci\u00f3n subversiva que puedan realizar los refugiados que pasan por Espa\u00f1a huyendo de la persecuci\u00f3n nazi. Esos son conducidos directamente a Portugal para que se marchen a Estados Unidos, o internados en el campo de concentraci\u00f3n de Miranda de Ebro hasta que se sepa qu\u00e9 hacer con ellos. De lo que se trata, sobre todo, es de tener controlados a los jud\u00edos espa\u00f1oles de origen sefard\u00ed:</p><br />\r\n              <p>\"Las personas objeto de la medida que le encomiendo han de ser principalmente aquellas de origen espa\u00f1ol designadas con el nombre de sefard\u00edes, puesto que por su adaptaci\u00f3n al ambiente y similitud con nuestro temperamento poseen mayores garant\u00edas de ocultar su origen y hasta pasar desapercibidas sin posibilidad alguna de coartar el alcance de f\u00e1ciles manejos perturbadores\".</p><br />\r\n              <p>El trabajo no va a ser f\u00e1cil por esa capacidad de adaptaci\u00f3n que tienen los jud\u00edos. Sobre todo en lugares que no sean como Barcelona, Baleares y Marruecos, donde hab\u00eda antes de la guerra \"comunidades, sinagogas y colegios especiales\", y eso permite una mayor facilidad de localizaci\u00f3n.</p><br />\r\n              <p>La circular no oculta la urgencia de la acci\u00f3n. Hay que proteger al Nuevo Estado de la posible actuaci\u00f3n de estos individuos, que son \"peligrosos\".</p><br />\r\n              <p>El coronel Valent\u00edn Galarza est\u00e1 poniendo patas arriba el ministerio que le ha dejado Serrano Su\u00f1er, infestado de falangistas revolucionarios. Pero no va a destrozar toda la obra de su antecesor. El Archivo Judaico se va a seguir completando con car\u00e1cter de urgencia al principio y con met\u00f3dica seriedad despu\u00e9s.</p><br />\r\n              <p>\u00bfNo son acaso los jud\u00edos y los masones los enemigos fundamentales del Nuevo Estado?</p><br />\r\n              <p>Cuando haya pasado el tiempo, el Archivo Judaico ser\u00e1 ocultado y sistem\u00e1ticamente destruido, como toda la documentaci\u00f3n comprometedora para el r\u00e9gimen franquista en relaci\u00f3n con la persecuci\u00f3n antisemita realizada en los a\u00f1os cuarenta. Cuando deje de ser urgente tener listas completas de israelitas y haya que justificar la patra\u00f1a de que el r\u00e9gimen surgido del 18 de julio ayud\u00f3 en todo lo posible para que se salvaran muchos jud\u00edos de la persecuci\u00f3n nazi.</p><br />\r\n              <p>En mayo de 1941, cuando se env\u00eda la circular, resulta muy significativa la desaparici\u00f3n de las guardias de falangistas de la puerta del Ministerio de la Gobernaci\u00f3n. Ya no se trata de que la represi\u00f3n la lleve la Falange por su cuenta, como si fuera un poder aut\u00f3nomo del Estado. Se trata de que el Nuevo Estado asume comportamientos que le identifican con los de la Alemania nazi, pero mediante las instituciones tradicionales, o sea, en este caso, la Polic\u00eda y la Guardia Civil. Eso s\u00ed, \"auxiliados por elementos de absoluta garant\u00eda\".</p><br />\r\n              <p>Esos elementos son falangistas entusiastas de la represi\u00f3n, que hay muchos. Porque contin\u00faa en funcionamiento la Delegaci\u00f3n Nacional de Informaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n, con sedes en muchos municipios espa\u00f1oles. Hay m\u00e1s de tres mil agentes del partido repartidos por toda la geograf\u00eda nacional, que elaboran sin descanso expedientes sobre sospechosos. En el a\u00f1o anterior han escrito m\u00e1s de ochocientos mil informes y han elaborado fichas sobre m\u00e1s de cinco millones de ciudadanos. Los miembros de las delegaciones hacen informes constantes sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica en cada lugar, sobre el estado de la opini\u00f3n p\u00fablica, y sobre los antecedentes pol\u00edticos de cualquier ciudadano que aspira a un puesto de trabajo. Y tienen el privilegio de participar en interrogatorios policiales y torturas en comisar\u00edas o cuartelillos.</p><br />\r\n              <p>A veces, fuera de las dependencias judiciales. El ricino y las palizas callejeras est\u00e1n a la orden del d\u00eda.</p><br />\r\n              <p>Con el cambio de destino del conde de Mayalde, los falangistas dejan de ser los que encabezan este tipo de investigaciones, pero est\u00e1n. Siguen estando.</p><br />\r\n              <p>Los investigados para el Archivo Judaico no son gente de especial relevancia. Salvo en alg\u00fan caso, como el del escritor Samuel Ros, amigo \u00edntimo del revolucionario Dionisio Ridruejo, cuya condici\u00f3n de jud\u00edo levantar\u00e1 las inquietudes de los funcionarios nazis instalados en Espa\u00f1a. Se da la circunstancia de que Ridruejo es tambi\u00e9n muy amigo del conde, con el que va a compartir muchas jornadas en Berl\u00edn durante su discontinua presencia en la Divisi\u00f3n Azul, el contingente espa\u00f1ol que va a marchar a Rusia a luchar contra el comunismo a las \u00f3rdenes del general Agust\u00edn Mu\u00f1oz Grandes.</p><br />\r\n              <p>Los hombres de Himmler, a los que el conde de Mayalde ha dado el estatus oficial para que se muevan con soltura por el pa\u00eds, reclaman a la Polic\u00eda espa\u00f1ola que les d\u00e9 detalles sobre las actividades de Samuel Ros. Incluso se atreven a protestar porque se le permita escribir en medios oficiales como el diario falangista <em>Arriba.</em></p><br />\r\n              <p>Otra de las circunstancias llamativas de la circular es que rompe con el antijuda\u00edsmo cl\u00e1sico de la cat\u00f3lica Espa\u00f1a. Para la Iglesia, y por tanto para el r\u00e9gimen nacional cat\u00f3lico amparado por los cardenales Pla i Deniel y Gom\u00e0, un jud\u00edo deja de serlo si se convierte al catolicismo. Los nazis consideran que se trata de una raza, y el conde de Mayalde expresa claramente su concepci\u00f3n pr\u00f3xima a la de los seguidores de Hitler: los sefard\u00edes, que por \"su adaptaci\u00f3n al ambiente y su similitud con nuestro temperamento poseen mayores garant\u00edas de ocultar su origen\". Hay un temperamento espa\u00f1ol y un origen jud\u00edo.</p><br />\r\n              <p>La fecha en que se emite la circular tampoco es casual. En Espa\u00f1a se debate desde hace meses la posibilidad de que el pa\u00eds entre en guerra al lado de Alemania. Y los m\u00e1s furibundos partidarios de esta opci\u00f3n son los falangistas revolucionarios, los nacionalsindicalistas que admiran a Hitler y comprenden su pol\u00edtica de liquidaci\u00f3n del juda\u00edsmo.</p><br />\r\n              <p>En Francia, las autoridades de Vichy han puesto en marcha, sin necesidad de que los ocupantes alemanes se lo pidan, un Estatuto Jud\u00edo que incluye un censo. Ya hay muchos miles de jud\u00edos franceses o ap\u00e1tridas recluidos en campos de concentraci\u00f3n en la zona de Vichy y en la zona ocupada. En todos ellos la autoridad le corresponde a la polic\u00eda francesa. De esos campos saldr\u00e1n los trenes de la muerte que conducir\u00e1n a casi todos los jud\u00edos franceses al exterminio en Auschwitz.</p><br />\r\n              <p>El m\u00e1s importante est\u00e1 al lado de Par\u00eds, en una localidad llamada Drancy, donde catorce sefard\u00edes espa\u00f1oles han sido recluidos. Un diplom\u00e1tico llamado Bernardo Rolland de Miota, c\u00f3nsul general en Par\u00eds, intenta, contra las \u00f3rdenes del embajador Lequerica y del ministro Serrano S\u00fa\u00f1er, salvarles. No lo consigue, aunque s\u00ed puede actuar a favor de otros dos mil que reciben protecci\u00f3n de su consulado. Serrano Su\u00f1er le har\u00e1 pagar por su desobediencia destin\u00e1ndole a un oscuro puesto africano. Ser\u00e1 declarado por la Fundaci\u00f3n Wallenberg \"justo entre las naciones\", un t\u00edtulo al que se har\u00e1n acreedores otros diplom\u00e1ticos espa\u00f1oles, como Sebasti\u00e1n de Romero, Eduardo Propper, Julio Palencia, \u00c1ngel Sanz Briz o Carmen Schrader.</p><br />\r\n              <p>A las afueras de Berl\u00edn hay un pl\u00e1cido barrio de casas residenciales donde muchos berlineses de posici\u00f3n econ\u00f3mica acomodada pasan los fines de semana. Antes para alejarse del estruendo de la gran urbe. Ahora para eludir la incomodidad de las alarmas a\u00e9reas. El barrio se llama Wannsee, y est\u00e1 construido a las orillas del lago del mismo nombre.</p><br />\r\n              <p>\u00bbLA REUNI\u00d3N DE WANNSEE.</p><br />\r\n              <p>All\u00ed se solazan y descansan los responsables de la Seguridad del Estado hitleriano. Los jefes de los Eisantzgruppen, estresados, se recuperan del pesado trabajo de matar en masa a tantos jud\u00edos, a tantos partisanos y comisarios bolcheviques. Lo hacen en una casa adquirida por la Seguridad del Reich, que dirige un asesino en masa llamado Reinhardt Heydrich.</p><br />\r\n              <p>Heydrich, el virtuoso violinista que, a las \u00f3rdenes de Himmler, desarrolla la matanza de los jud\u00edos, ha hecho balance, y este no es nada bueno. Con gran esfuerzo y un enorme gasto de munici\u00f3n y recursos, se ha conseguido matar solo a un mill\u00f3n de jud\u00edos en n\u00fameros redondos, de los m\u00e1s de once que se calcula que est\u00e1n en los territorios del Reich o en las zonas conquistadas. Y lo que no cabe ya, a la vista de la reacci\u00f3n del Ej\u00e9rcito sovi\u00e9tico, que ha detenido la ofensiva sobre Mosc\u00fa y Leningrado, es pensar en expulsar a todos los hebreos hasta los montes Urales para que all\u00ed se extingan.</p><br />\r\n              <p>Hasta octubre de 1941, se ha conseguido que quinientos treinta y siete mil jud\u00edos se marcharan de los territorios del Reich. Unos quinientos mil, de Alemania y Austria; los treinta mil restantes, de Bohemia y Moravia. Pero esta pol\u00edtica est\u00e1 realmente acabada, porque trae muchos problemas, en plena guerra, negociar transportes, destinos e itinerarios.</p><br />\r\n              <p>Mientras a los de las rep\u00fablicas b\u00e1lticas se les mata en bosques o se les enrola por la fuerza en destacamentos de trabajo, en Varsovia sigue habiendo un gueto poblado por decenas de millares de jud\u00edos polacos que absorben recursos alimenticios, que obligan a dedicar numerosas tropas a controlarles. No es barato liquidar el problema jud\u00edo. Los responsables de cada \u00e1rea ocupada se las ven y se las desean para cumplir con una orden muy vaga, la de que cada uno se las tiene que arreglar para matar a sus jud\u00edos. Pero eso no es f\u00e1cil. Hans Frank, el gobernador general de Polonia, ha mostrado su desesperaci\u00f3n hace pocas semanas: \"No podemos fusilar a esos tres millones y medio de jud\u00edos, no podemos envenenarles, pero tenemos que ser capaces de dar pasos para encontrar una forma de llegar al \u00e9xito en el exterminio\".</p><br />\r\n              <p>Es 20 de enero y en el palacio de Wannsee, junto al lago de aguas cristalinas, Heydrich ha reunido a los quince mejores expertos en matanzas porque ha recibido la orden de poner de una vez en marcha la \"soluci\u00f3n final\" de ese problema. Hay que tomarse en serio el asunto, y ordenar los m\u00e9todos, convertir el empe\u00f1o en un sistema industrial eficiente en resultados concretos y en t\u00e9rminos de econom\u00eda. Y la consigna debe carecer de elementos que permitan la duda. A partir de ahora est\u00e1 claro que lo que procede es matar a todos, absolutamente todos, los jud\u00edos que se encuentran en territorios del Reich o en zonas conquistadas. No solo en esas \u00e1reas, sino tambi\u00e9n en el resto de Europa. Porque quedan muchos jud\u00edos en pa\u00edses rendidos o aliados. En casi ninguno de ellos se va a encontrar ning\u00fan problema para aplicar la soluci\u00f3n. S\u00ed en Italia, que es un aliado dubitativo en este asunto, pero no hay quejas sobre la actitud de Francia.</p><br />\r\n              <p>Hitler ha hecho hincapi\u00e9 varias veces en su \"profec\u00eda\" de que, si se produjera una nueva guerra mundial, los jud\u00edos desaparecer\u00edan de la faz de la tierra. Ahora ya no puede haber vacilaciones. Ya hay una guerra mundial desde que Estados Unidos se han enrolado en ella. Dentro de diez d\u00edas, en un sitio p\u00fablico, el Sportpalas de Berl\u00edn, el F\u00fchrer va a insistir en ello: \"Esta guerra no tendr\u00e1 un final como imaginan los jud\u00edos, con el exterminio de los pueblos arios de Europa, sino que el resultado de esta guerra ser\u00e1 la aniquilaci\u00f3n de la juder\u00eda. Por primera vez, la antigua ley jud\u00eda ser\u00e1 aplicada ahora: ojo por ojo y diente por diente\".</p><br />\r\n              <p>No hay constancia documental de que en Wannsee se hable de Espa\u00f1a. Se hace notar, simplemente, que all\u00ed hay seis mil jud\u00edos. Pero su destino est\u00e1 claro, para cuando se pueda atender la relaci\u00f3n con este pa\u00eds. Lo seis mil est\u00e1n censados por alg\u00fan organismo del Gobierno, que ha pasado nota a los representantes alemanes en la Embajada de Madrid. El censo que inici\u00f3 el 5 de mayo de 1941 Jos\u00e9 Finat, conde de Mayalde, ahora embajador en Berl\u00edn. Est\u00e1n todos localizados.</p><br />\r\n              <p>Una compleja serie de razones impedir\u00e1 que Espa\u00f1a entre en la guerra al lado de Alemania. Eso evitar\u00e1 que los nombres incluidos en el Archivo Judaico pasen a formar parte de los listados de Auschwitz.</p><br />\r\n              <p>A finales de 1945, los archivos de los ministerios de Gobernaci\u00f3n y de Asuntos Exteriores ser\u00e1n expurgados para que no quede nada que demuestre que la mayor actitud de piedad de Franco hacia los jud\u00edos fue dejar pasar a algunos, o soportar en ocasiones la acci\u00f3n individual de los pocos diplom\u00e1ticos que se la jugaron por salvar vidas humanas.</p><br />\r\n              <p>El Archivo Judaico habr\u00eda sido un hermoso regalo para Hitler. Su conservaci\u00f3n, una repugnante prueba de lo que los falangistas de Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er pretend\u00edan hacer con los jud\u00edos espa\u00f1oles.</p><br />\r\n              <p>El cinismo franquista lleg\u00f3 al extremo cuando tuvo que negociar con los aliados vencedores en la guerra la liquidaci\u00f3n de las deudas con Alemania. La delegaci\u00f3n espa\u00f1ola se atrevi\u00f3, ante el esc\u00e1ndalo de los representantes aliados, a pedir compensaci\u00f3n por los da\u00f1os patrimoniales causados por los nazis a los sefard\u00edes de Tesal\u00f3nica. El representante ingl\u00e9s McCombe tuvo que recordar en la reuni\u00f3n que Espa\u00f1a jam\u00e1s hab\u00eda protestado por la persecuci\u00f3n nazi contra sus compatriotas.</p><br />\r\n              <p>Fuente: <a href=\"http://www.elpais.com/articulo/reportajes/lista/Franco/Holocausto/elpepusocdmg/20100620elpdmgrep_1/Tes\">http://www.elpais.com/articulo/reportajes/lista/Franco/Holocausto/elpepusocdmg/20100620elpdmgrep_1/Tes</a></p><br />\r\n            </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Franco, Hitler", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "la-lista-de-franco-para-el-holocausto", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 4, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "<p>Carmen Negr\u00edn desea que este legado del \u00faltimo presidente de la II Rep\u00fablica sirva para que haya una reconciliaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Gran Canaria custodiar\u00e1 el legado de su hijo Juan Negr\u00edn, \u00faltimo presidente de la II Rep\u00fablica, despu\u00e9s de que su nieta, Carmen Negr\u00edn, cediera este jueves su archivo al Cabildo de la isla y a la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn un fondo que responder\u00e1 a las \"infamias\" que se han dicho sobre su abuelo.</p>", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-06-20T12:46:32Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "Gran Canaria custodiar\u00e1 el archivo de Juan Negr\u00edn", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T13:53:15.249Z", 
  "content": "<div>\r\n          <p>canariasahora.es&#160; 27/05/2010</p>\r\n          <p>&#160;Los 200.000 documentos de este archivo, producidos por la Presidencia de la II Rep\u00fablica, se lograron sacar de Espa\u00f1a al terminar la Guerra Civil y fueron custodiados por Negr\u00edn en su casa de Par\u00eds, explic\u00f3 el historiador y miembro de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn Sergio Millares.</p>\r\n          \r\n          <p>Durante la ocupaci\u00f3n nazi esta documentaci\u00f3n permaneci\u00f3 oculta en la capital francesa para evitar que las tropas alemanas y los colaboracionistas franceses la entregaran a Franco y \u00e9ste la utilizara para la represi\u00f3n de los republicanos que a\u00fan permanec\u00edan en el interior de Espa\u00f1a.</p>\r\n          \r\n          <p>De ah\u00ed que este jueves Carmen Negr\u00edn afirmara emocionada que su cesi\u00f3n, una decisi\u00f3n que ha meditado 40 a\u00f1os, haya sido como \"entregar a un hijo, legalmente franc\u00e9s, que tiene el privilegio de volver a su tierra\".</p>\r\n          \r\n          <p><strong>\"La Historia se leer\u00e1 de una forma m\u00e1s acad\u00e9mica y objetiva\"</strong></p>\r\n\r\n          <p>&#160;La nieta del m\u00e9dico y pol\u00edtico nacido en Las Palmas de Gran Canaria y que custodi\u00f3 este archivo, al que sum\u00f3 documentaci\u00f3n privada, hasta su muerte, en 1956, consider\u00f3 que tiene un valor historiogr\u00e1fico, ya que cuando se pueda consultar en el futuro Centro de Estudios Contempor\u00e1neos Juan Negr\u00edn, que se ubicar\u00e1 en la antigua Casa de Reclutas del barrio de Vegueta, \"la Historia se leer\u00e1 de una forma m\u00e1s acad\u00e9mica y objetiva\".</p>\r\n          \r\n          <p>As\u00ed, confi\u00f3 en que tras el an\u00e1lisis de los montones de \"papeles\" de su abuelo con los que convivi\u00f3 desde ni\u00f1a en su casa de Par\u00eds y que siempre supo \"que eran importantes y que hab\u00eda que hacer algo con ellos, ya no queden dudas sobre muchas cosas\".</p>\r\n          \r\n          <p>Carmen Negr\u00edn tambi\u00e9n dese\u00f3 que este legado del pol\u00edtico sirva tambi\u00e9n para que haya una reconciliaci\u00f3n en Espa\u00f1a \"y que los unos y los otros aprecien lo que se ha hecho\".</p>\r\n          \r\n          <p>Sergio Millares, que presume de haber sido el primero que \"ha tocado\" este archivo en Par\u00eds, desvel\u00f3 que una parte la conforma documentaci\u00f3n privada de Juan Negr\u00edn, como cartas, documentos y fotos personales relacionadas con su familia y con asuntos privados.</p>\r\n          \r\n          <p>Sin embargo, el grueso del fondo es documentaci\u00f3n derivada de la propia actividad de Negr\u00edn, primero como Ministro de Hacienda, desde septiembre de 1936, y luego como Presidente del Gobierno, a partir de mayo de 1937, cargo que simultane\u00f3 con la responsabilidad en Defensa, desde abril de 1938.</p>\r\n          \r\n          <p>Explic\u00f3 que su exilio dio lugar a una documentaci\u00f3n muy valiosa, en base a la correspondencia recibida y enviada, que remite a M\u00e9xico, Cuba, Argentina, Chile y otros destinos de la di\u00e1spora republicana y al exilio republicano en Francia porque \"son muchos los que escribieron a Negr\u00edn y plantearon todo tipo de temas relacionados con el gobierno republicano en el exilio y los muchos problemas que se suscitaron en torno a \u00e9l\".</p>\r\n          \r\n          <p>Emocionado como Carmen, el presidente del Cabildo de Gran Canaria, Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez, asegur\u00f3 que el acto celebrado este jueves en la Casa de Col\u00f3n de la capital grancanaria constituy\u00f3 un acontecimiento hist\u00f3rico \"que separa tiempos e impulsa cambios\" y contribuir\u00e1 a diluir las \"sombras\" y \"visiones sectarias\" que sobre la personalidad de Negr\u00edn han tenido historiadores como Javier Tussell.</p>\r\n          \r\n          <p>El tambi\u00e9n historiador y pol\u00edtico socialista afirm\u00f3 que queda tarea por hacer a partir del conocimiento que generar\u00e1 el estudio del legado de Negr\u00edn, un mandato que el hijo de Gran Canaria dej\u00f3 escrito cuando asegur\u00f3 que no renegaba ni de su Historia ni de su pa\u00eds y opin\u00f3 que eso obligaba a legar la superada a la posteridad, rememor\u00f3 P\u00e9rez.</p>\r\n          \r\n          <p>Carmen Negr\u00edn agradeci\u00f3 a las instituciones canarias y a la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn que hayan sido tan \"tercos\" en su prop\u00f3sito de albergar el legado de su abuelo, que en un principio se quiso llevar a Salamanca, y confi\u00f3 en dejarlo en las mejores manos y en la tierra a la que pertenece.</p>\r\n          <p>&#160;Fuente: <a href=\"http://www.canariasahora.es/noticia/135284/\"><span>http://www.canariasahora.es/noticia/135284/</span></a></p>\r\n        </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/firma-del-convenio-cabildo-y-fundacion-juan-negrin.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Carmen Negr\u00edn, Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez, archivos Negr\u00edn, Gran Canaria, Cabildo, Fundaci\u00f3n, Jos\u00e9 Medina", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "gran-canaria-custodiara-el-archivo-de-juan-negrin", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 5, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El&#160;viernes 5 de marzo a las 18:30 h. tuvo lugar un sencillo y&#160;emotivo Homenaje a Juan Negr\u00edn, el \u00faltimo Presidente del Gobierno Republicano&#160;en suelo espa\u00f1ol, e la Sede de la Agrupaci\u00f3n Local de Alicante, con la presencia de su nieta, Carmen Negr\u00edn, as\u00ed como del presidente de la Fundaci\u00f3n Juan...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-06-23T12:55:48Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Homenaje a Juan Negr\u00edn en la Sede de la Agrupaci\u00f3n Local de Alicante", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T14:52:23.247Z", 
  "content": "<div>\r\n          <p>El&#160;viernes 5 de marzo a las 18:30 h. tuvo lugar un sencillo y&#160;emotivo Homenaje a Juan Negr\u00edn, el \u00faltimo Presidente del Gobierno Republicano&#160;en suelo espa\u00f1ol, e la Sede de la Agrupaci\u00f3n Local de Alicante, con la presencia de su nieta, Carmen Negr\u00edn, as\u00ed como del presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Eligio Hern\u00e1ndez (canario y ex-Fiscal General del Estado).</p>\r\n\r\n          <p>Con una nutrida presencia de militantes de nuestra Agrupaci\u00f3n, tom\u00f3 la palabra en primer lugar el Secretario General, Roque Moreno, para recordar que los historiadores han puesto desde hace tiempo&#160;la figura de Juan Negr\u00edn en el lugar de honor que le corresponde y que faltaba que los socialistas le volvieran a reintegrar en&#160;honorosamente&#160;en la historia del socialismo.</p>\r\n          <p>Seguidamente hablaron Carmen Negr\u00edn, para agradecer la deferencia de que Alicante sea la primera Agrupaci\u00f3n Local peninsular que le hace este reconocimiento a su abuelo. Tras sus palabras procedi\u00f3 a colgar el cuadro del presidente en un lugar de honor e la Agrupaci\u00f3n Local. Siguieron en el turno de palabra Eligio Hern\u00e1ndez y finalmente se dirigi\u00f3 a los presentes el Vicesecretario General, Miguel Ull, tambi\u00e9n miembro de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn.</p>\r\n          <p>&#160;&#160;&#160;&#160; Emotividad, reconocimiento y justicia son las palabras que mejor resumen la primera sesi\u00f3n de la tarde dedicada a honrar su memoria. La segunda sesi\u00f3n ser\u00eda en la Sede de Alicante de la Unviersidad, a las 20:00 h.</p>\r\n          <p>Fuente: <a href=\"http://www.psoealicante.org/noticia.aspx?canal=prensa&amp;id=632\">http://www.psoealicante.org/noticia.aspx?canal=prensa&amp;id=632</a></p>\r\n\r\n      </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/foto-de-carmen-negrin-acto-alicante-para-articulo.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Carmen Negr\u00edn, Homenaje, Eligio Hern\u00e1ndez, Alicante", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "homenaje-juan-negrin-en-la-sede-de-la-agrupacion-local-de-alicante", 
  "categories": [
   3
  ]
 }
},
{
 "pk": 6, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Europa Press Carmen Negr\u00edn, nieta del \u00faltimo jefe de Gobierno de la II Rep\u00fablica, entreg\u00f3 hoy al Ayuntamiento de Alcublas (Valencia), el uniforme de combate de su padre Romulo Negr\u00edn, piloto que permaneci\u00f3 en este municipio, como primera pieza para el futuro museo hist\u00f3rico de la aviaci\u00f3n. Alcublas inaugur\u00f3 hoy...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-06-24T13:06:19Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "Carmen Negr\u00edn entrega a Alcublas (Valencia) un uniforme de combate, la primera pieza para su museo de aviaci\u00f3n", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T16:03:12.822Z", 
  "content": "          <p>Europa Press</p>\r\n\r\n          <p>Carmen Negr\u00edn, nieta del \u00faltimo jefe de Gobierno de la II Rep\u00fablica, entreg\u00f3 hoy al Ayuntamiento de Alcublas (Valencia), el uniforme de combate de su padre Romulo Negr\u00edn, piloto que permaneci\u00f3 en este municipio, como primera pieza para el futuro museo hist\u00f3rico de la aviaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n          <p>Alcublas inaugur\u00f3 hoy y present\u00f3 las obras de restauraci\u00f3n del refugio del aer\u00f3dromo republicano de 1938, con una Jornada de puertas abiertas, recreando un ambiente hist\u00f3rico con una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica que recoge im\u00e1genes del aer\u00f3dromo en aquella \u00e9poca y objetos usados por los soldados defensores de la Rep\u00fablica.</p>\r\n          <p>En estos actos, que se iniciaron con la visita guiada al refugio antia\u00e9reo recientemente rehabilitado, Alcublas reuni\u00f3 a Carmen Negr\u00edn, de la Fundaci\u00f3n Juan Neg\u00edn; al integrante del grupo para la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica Fundaci\u00f3 Societat i Progr\u00e9s, Mat\u00edas Alonso; al secretario general de UGT-PV, Conrado Hern\u00e1ndez, y al alcalde del municipio, Manuel Civera.</p>\r\n\r\n          <p>Carmen Negr\u00edn y Conrado Hern\u00e1ndez firmaron en el libro de oro municipal en el sal\u00f3n de plenos del Ayuntamiento. A continuaci\u00f3n, en la Casa de la Cultura se proyect\u00f3 un documental sobre Juan Negr\u00edn, seguido de un mesa redonda sobre la Memoria Hist\u00f3rica y el pasado y su proyecci\u00f3n hacia el futuro en Alcublas.</p>\r\n\r\n          <p>Asimismo, se present\u00f3 la carta de un alcublano a su familia. En la misiva, se narra una exposici\u00f3n de las vivencias de un joven soldado donde relata todo tipo de situaciones, desde un punto de vista sencillo y humano, muy personal y que al final no consigue su deseo de volver a su pueblo. Este joven muri\u00f3 en la batalla de Brunete.</p>\r\n          <p>Los participantes expusieron sus puntos de vista, \"siempre sobre la base de la superaci\u00f3n del pasado, con respeto a todos\", para que \"se puedan pasar las p\u00e1ginas de la historia, pero siempre habi\u00e9ndolas le\u00eddo y entendido\", tal y como explic\u00f3 Carmen Negr\u00edn, quien agradeci\u00f3 a los alcublanos el homenaje rendido a su padre y a su abuelo Juan Negr\u00edn.</p>\r\n\r\n          <p>Por su parte, Mat\u00edas Alonso expuso las circunstancias hist\u00f3ricas que motivan la aparici\u00f3n del aer\u00f3dromo y su contribuci\u00f3n a la batalla de Levante, \"victoria olvidada de la Rep\u00fablica en tierras valencianas\", y remarc\u00f3 a Alcublas como \"proyecto emblem\u00e1tico donde la memoria hist\u00f3rica sirve como punto de encuentro y no como divisi\u00f3n, en un proyecto ilusionante de cara al futuro\", como es la construcci\u00f3n&#160;&#160;de un aer\u00f3dromo deportivo impulsado por su Ayuntamiento.</p>\r\n\r\n          <p>Conrado Hern\u00e1ndez defendi\u00f3 este proyecto como \"fuente de creaci\u00f3n de empleo y fomento econ\u00f3mico de la localidad y su entorno\" y acentu\u00f3 el compromiso de UGT \"en la defensa de los valores representados por la Rep\u00fablica y que hoy m\u00e1s que nunca siguen vigentes\".</p>\r\n\r\n          <p>Manuel Civera, por su parte, finaliz\u00f3 el acto presentado un proyecto \"ilusionante de futuro\", la construcci\u00f3n del aer\u00f3dromo deportivo, \"como rasgo de normalidad de una sociedad culta y avanzada que conoce y valora su patrimonio como parte de su identidad\".</p>\r\n\r\n          <p>Fuente: <a href=\"http://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-carmen-negrin-entrega-alcublas-valencia-uniforme-combate-primera-pieza-museo-aviacion-20100522190820.html\">http://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-carmen-negrin-entrega-alcublas-valencia-uniforme-combate-primera-pieza-museo-aviacion-20100522190820.html</a></p>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/foto-romulo-negrin-para-articulo.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Memoria Hist\u00f3rica, R\u00f3mulo  Negr\u00edn, Museo, Rep\u00fablica", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "carmen-negrin-entrega-alcublas-valencia-un-uniforme-de-combate-la-primera-pieza-para-su-museo-de-aviacion", 
  "categories": [
   3
  ]
 }
},
{
 "pk": 7, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El pasado 25 de Mayo se celebr\u00f3 un acto de homenaje a Juan Negrin organizado por la Agrupaci\u00f3n Socialista de Moratalaz. En el que participaron Carmen Negr\u00edn nieta de Juan Negrin y Maru Menendez Portavoz Socialista en la Asamblea de Madrid. La Agrupaci\u00f3n Socialista de Moratalaz ha celebrado una mesa...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2010-06-24T13:56:57Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Acto de homenaje a Juan Negr\u00edn", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T15:57:26.069Z", 
  "content": "      <div>\r\n          <p>El pasado 25 de Mayo se celebr\u00f3 un acto de homenaje a Juan Negrin organizado por la Agrupaci\u00f3n Socialista de Moratalaz. En el que participaron Carmen Negr\u00edn nieta de Juan Negrin y Maru Menendez Portavoz Socialista en la Asamblea de Madrid.</p>\r\n          <p>La Agrupaci\u00f3n Socialista de Moratalaz ha celebrado una mesa redonda sobre la figura de Juan Negr\u00edn, ex presidente de la II Rep\u00fablica Espa\u00f1ola, fallecido en 1952 y rehabilitado plenamente como militante socialista en el 35 Congreso del PSOE celebrado en julio de 2008, ya que se le retirado el carn\u00e9 del partido en 1946, cuando estaba en el exilio, junto a otro grupo de militantes que tambien han sido rehabilitados.</p>\r\n          <p>A la cita acudieron Carmen Negr\u00edn, nieta del pol\u00edtico; \u00c1ngel Vi\u00f1as, historiador, economista y diplom\u00e1tico espa\u00f1ol; Maru Men\u00e9ndez, portavoz de la Asamblea de Madrid, Manuel Medina, eurodiputado, y Miguel Ull Laita, que moder\u00f3 la mesa</p>\r\n          <p>Como acto simbolico de recuerdo y reconocimiento a su labor,&#160;se coloc\u00f3 un cuadro con la figura de Juan Negr\u00edn en el local de la Agrupaci\u00f3n Socialista de&#160;Moratalaz, que fu\u00e9 colocado por su nieta y gran precursora de su rehabilitaci\u00f3n politica Carmen Negr\u00edn.</p>\r\n          <p>Fuente: <a href=\"http://www.psoe.es/moratalaz/news/468952/page/acto-homenaje-juan-negrin.html\">http://www.psoe.es/moratalaz/news/468952/page/acto-homenaje-juan-negrin.html</a></p>\r\n      </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/foto-homenaje-negrin-en-moratalaz-para-articulo.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Carmen Negr\u00edn, Maru Menendez, Moratalaz, Miguel Ull, Manuel Medina, Angel Vi\u00f1a", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "acto-de-homenaje-juan-negrin", 
  "categories": [
   3
  ]
 }
},
{
 "pk": 8, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El PSOE ha devuelto este s\u00e1bado - 63 a\u00f1os despu\u00e9s de su expulsi\u00f3n - el carn\u00e9 de socialista al \u00faltimo jefe de Gobierno de la Rep\u00fablica, Juan Negr\u00edn, fallecido en Par\u00eds en 1956. Lo ha recogido emocionada su nieta, Carmen Negr\u00edn, enfrascada en los \u00faltimos a\u00f1os en la ingente tarea...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2009-10-24T14:10:48Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "El PSOE rectifica 63 a\u00f1os despu\u00e9s", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T16:04:33.406Z", 
  "content": "      <div>\r\n        <div>\r\n          <p>El PSOE ha devuelto este s\u00e1bado - 63 a\u00f1os despu\u00e9s de su expulsi\u00f3n - el carn\u00e9 de socialista al \u00faltimo jefe de Gobierno de la Rep\u00fablica, Juan Negr\u00edn, fallecido en Par\u00eds en 1956. Lo ha recogido emocionada su nieta, Carmen Negr\u00edn, enfrascada en los \u00faltimos a\u00f1os en la ingente tarea de barrer sobre el nombre de su abuelo todas las leyendas negras que la propaganda franquista supo colocar sobre \u00e9l. \"He so\u00f1ado con este momento\", ha confesado el ex vicepresidente Alfonso Guerra, en lo que ha definido como \"un acto de reparaci\u00f3n de una injusticia\". \"El PSOE se equivoc\u00f3\".</p>\r\n        </div>\r\n        <div>\r\n          <p>elpa\u00eds.es</p>\r\n          <p>\"La Guerra Civil fue una quiebra hist\u00f3rica, de valores, de principios. Cuando uno pierde una guerra, todos intentan eludir responsabilidades. La derrota nunca tiene padre\", ha explicado el ex vicepresidente de Felipe Gonz\u00e1lez. \"La guerra nunca se pudo ganar desde el instante en que las democracias europeas aceptaron no intervenir en Espa\u00f1a\".</p>\r\n          <p>El \u00faltimo jefe de Gobierno de la II Rep\u00fablica, el que para la incomprensi\u00f3n de muchos, trat\u00f3 de resistir hasta el final el embate franquista con la esperanza de que al estallar la Guerra Mundial contra el fascismo, el resto de democracias europeas se pusieran de su parte, fue expulsado del partido por Indalecio Prieto el 23 de abril de 1946. Prieto le acus\u00f3 de ser un t\u00edtere de la URSS y de haber enviado el oro de la Rep\u00fablica a Mosc\u00fa.</p>\r\n          <p>Carmen Negr\u00edn ha agradecido a los historiadores que, trabajando sobre su archivo, la hab\u00edan ayudado a ir desmontando poco a poco cada uno de los bulos que la propaganda franquista difundi\u00f3 sobre su abuelo. \"No se consideraba un l\u00edder pol\u00edtico. Le entregaron un pa\u00eds con una guerra casi perdida y entendi\u00f3 que su deber era defender la Rep\u00fablica y los espa\u00f1oles. No lo logr\u00f3, en contra de otros como De Gaulle o Churchill que reivindicaron que resistir era vencer\", ha relatado Negr\u00edn. \"Hoy se puede decir qui\u00e9n hizo qu\u00e9 y por qu\u00e9 lo hizo\", ha a\u00f1adido la nieta del \u00faltimo jefe de Gobierno de la Rep\u00fablica.</p>\r\n          <p>Con \u00e9l, tambi\u00e9n han sido rehabilitados hoy en la sede de Ferraz otros 35 socialistas \"maltratados por la historia y tambi\u00e9n por otros socialistas\", ha se\u00f1alado Guerra. Hijos o nietos de Ram\u00f3n Lamoneda, Julio \u00c1lvarez del Vayo, Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez Pe\u00f1a, Jer\u00f3nimo Bugueda Mu\u00f1oz, Juan Sime\u00f3n Vidarte, Julia \u00c1lvarez Resano, Matilde de la Torre, Edmundo Lorenzo, Antonio Pasagili Lobo, \u00c1ngel Galarza Lago, Vicente Ruiz Sarmiento, Mariano Moreno Mateo, Miguel Amilibia, Nicol\u00e1s Jim\u00e9nez Molina, Veneranda Garc\u00eda Manzano, Ard\u00edan Garc\u00eda Anfreu, Leandro Pizarro Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Vega, Antonio Huerta, Gabriel Mor\u00f3n D\u00edaz, Vidal R\u00e9bora, Su\u00e1rez Guill\u00e9n, Carlos Abad L\u00f3pez, Jos\u00e9 Moreno Remacha, C\u00e9sar Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Amaro del Rosal, Modesto Moyro, Juan Bautista Alvarado, Saturnino Gimeno, Matilde Cantos Fern\u00e1ndez, Max Aub, Juan Pablo Garc\u00eda, Jes\u00fas Ib\u00e1\u00f1ez Rodr\u00edguez, Jes\u00fas Vallina Gonz\u00e1lez y Felipe Garc\u00eda \u00c1lvaro recibieron el carn\u00e9 de socialista a t\u00edtulo p\u00f3stumo. La mayor\u00eda muri\u00f3 en el exilio.</p>\r\n          <p>La secretaria general del partido, Leire Paj\u00edn, ha concluido el acto afirmando: \"Tenemos 130 a\u00f1os de historia y estamos orgullosos de nuestro pasado. Otros no pueden decir lo mismo\".</p>\r\n          <p>Fuente: <a href=\"http://www.elpais.com/articulo/espana/PSOE/rectifica/63/anos/despues/elpepuesp/20091024elpepunac_3/Tes\">http://www.elpais.com/articulo/espana/PSOE/rectifica/63/anos/despues/elpepuesp/20091024elpepunac_3/Tes</a></p>\r\n        </div>\r\n      </div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/1256372219_850215_0000000001_noticia_normal.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn, Memoria Hist\u00f3rica", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "el-psoe-rectifica-63-anos-despues", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 9, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El Cabildo Insular de Gran Canaria celebr\u00f3 ayer el 98 Aniversario de su Constituci\u00f3n con un acto en el teatro P\u00e9rez Gald\u00f3s que conjug\u00f3 la fiesta, el timple y tradiciones como la suelta del perro maldito o la fiesta de las Mar\u00edas de Gu\u00eda con una encendida defensa de la...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-03-22T16:07:02Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Gran Canaria homenajea a sus hijos favoritos", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T16:14:43.929Z", 
  "content": "        <div>\r\n\t\t\t<p>El Cabildo Insular de Gran Canaria celebr\u00f3 ayer el 98 Aniversario de su Constituci\u00f3n con un acto en el teatro P\u00e9rez Gald\u00f3s que conjug\u00f3 la fiesta, el timple y tradiciones como la suelta del perro maldito o la fiesta de las Mar\u00edas de Gu\u00eda con una encendida defensa de la instituci\u00f3n insular por parte del presidente de la corporaci\u00f3n, Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez.</p>\r\n\t\t\t<p>P\u00e9rez proclam\u00f3 la vigencia de los cabildos canarios como gobiernos de la isla y pidi\u00f3 que en la pr\u00f3xima legislatura auton\u00f3mica se d\u00e9 prioridad a \"una reforma que permita el mejor encaje en los tiempos presentes y en la organizaci\u00f3n pol\u00edtico administrativa\". En un discurso con aire de despedida para dedicarse a la pol\u00edtica regional, el presidente de la corporaci\u00f3n incluso indic\u00f3 las tres v\u00edas legislativas a seguir: una actualizaci\u00f3n de las competencias mediante una Ley de Cabildos que emane del Parlamento de Canarias; una norma que regule la financiaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas del Archipi\u00e9lago; y una nueva reglamentaci\u00f3n interna de los siete cabildos.</p>\r\n\t\t\t<p>\"Este ser\u00e1 el \u00faltimo de los actos de esta \u00edndole en los que participe en calidad de presidente de nuestro Cabildo y tiene para m\u00ed tambi\u00e9n un sentido muy especial\", se\u00f1al\u00f3 P\u00e9rez, \"pero no quiero dejar para m\u00e1s tarde algo que mantendr\u00e9 entre mis prop\u00f3sitos all\u00e1 donde me toque estar. Y es que no s\u00f3lo con el coraz\u00f3n sino desde la s\u00f3lida convicci\u00f3n de las ideas, sostendr\u00e9 la vigencia y la validez del cabildo canario y no habr\u00e1 por ello en mi acci\u00f3n futura dos orillas; s\u00f3lo una frontera que ser\u00e1 m\u00e1s l\u00ednea de encuentro que de segregaci\u00f3n en la encomienda que se reserva para la gesti\u00f3n de nuestros gobiernos ya sean insulares o auton\u00f3micos.</p>\r\n\t\t\t<h2>El futuro</h2>\r\n\t\t\t<p>Ante la pr\u00e1ctica totalidad de la clase pol\u00edtica grancanaria, incluida la mayor parte de los candidatos a las elecciones del pr\u00f3ximo mes de mayo, P\u00e9rez se mostr\u00f3 convencido de que se pueden superar la consecuencias de la crisis econ\u00f3mica, en concreto el desempleo, y erradicar las \"incertidumbres sobre el aparato productivo\" de las Islas Canarias.</p>\r\n\t\t\t<p>\"A diferencia de otras etapas que se conocieron como revoluci\u00f3n industrial, ahora s\u00ed que tenemos las materias primas que requieren las actividades de mayor futuro\", resalt\u00f3 P\u00e9rez, quien subray\u00f3 que \"esta empresa requiere, primero, convencimiento y acuerdo en las Islas, y luego una acci\u00f3n pol\u00edtica con el mayo grado posible\".</p>\r\n\t\t\t<p>Al margen de los pronunciamientos pol\u00edticos y los elogios a los premiados, P\u00e9rez tuvo un recuerdo emocionado para el expresidente Carmelo Artiles, fallecido hace un mes, y Guillermo Garc\u00eda-Alcalde introdujo una nota de actualidad al invocar \"el sufrimiento del heroico pueblo japon\u00e9s\".</p>\r\n\t\t\t<p>Uno de los momentos m\u00e1s emotivos de la ceremonia fue la entrega del Can de Oro a Juan Negr\u00edn, recogido por su nieta Carmen. El cient\u00edfico y ex presidente de la Rep\u00fablica se suma as\u00ed a los dos grancanarios m\u00e1s universales, Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s y Alfredo Kraus.</p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/gran-canaria/2011/03/22/gran-canaria-homenajea-hijos-favoritos/360617.html\">http://www.laprovincia.es/gran-canaria/2011/03/22/gran-canaria-homenajea-hijos-favoritos/360617.html</a></p>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/2011-03-22_IMG_2011-03-22_013021_dsc_0440.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "gran-canaria-homenajea-sus-hijos-favoritos", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 10, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Acfipress De izquierda a derecha: Carmen Negr\u00edn, Aranzaz\u00fa Guti\u00e9rrez, Rogelio Blanco, Luz Caballero y Jos\u00e9 Medina, en el acto de este jueves. El Ministerio de Cultura ha recibido este jueves en Las Palmas de Gran Canaria 90.109 documentos digitalizados del&#160; Archivo Negr\u00edn, en lo que supone el primer paso efectivo...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-04-14T15:16:11Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "El Ministerio de Cultura recibe la primera entrega del Archivo Negr\u00edn", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T17:05:53.390Z", 
  "content": "\t<div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>Acfipress</p>\r\n\t\t\t<p>De izquierda a derecha: Carmen Negr\u00edn, Aranzaz\u00fa Guti\u00e9rrez, Rogelio Blanco, Luz Caballero y Jos\u00e9 Medina, en el acto de este jueves.</p>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p><a name=\"http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=209807\"></a></p>\r\n\t\t\t<p>El Ministerio de Cultura ha recibido este jueves en Las Palmas de Gran Canaria 90.109 documentos digitalizados del&#160; Archivo Negr\u00edn, en lo que supone el primer paso efectivo del regreso a Espa\u00f1a del valioso fondo documental.</p>\r\n\t\t\t<p>El acto se ha celebrado hoy 14 de abril, cuando se cumple 80 a\u00f1os de la proclamaci\u00f3n de la Rep\u00fablica espa\u00f1ola.</p>\r\n\t\t\t<p>Carmen Negr\u00edn, nieta del estadista y presidenta de honor de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn,&#160; hizo entrega de los dipositivos donde se almacenan los documentos digitalizados al director general del Libro, Archivos y Bibliotecas del Ministerio de Cultura, Rogelio Blanco Mart\u00ednez, quien se\u00f1al\u00f3 que este hecho supon\u00eda \"el regreso del \u00faltimo exiliado\".</p>\r\n\t\t\t<p>El acto se ha celebrado en el Centro de Iniciativas de la Caja de Canarias (CICCA), en la capital grancanaria, y en \u00e9l tambi\u00e9n han intervenido la directora general de Cooperaci\u00f3n y Patrimonio Cultural del Gobierno de Canarias, Mar\u00eda Ar\u00e1nzazu Guti\u00e9rrez \u00c1vila, la consejera de Cultura del Cabildo de Gran Canaria, Luz Caballero, y el presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Jos\u00e9 Medina Jim\u00e9nez.</p>\r\n\t\t\t<p>Juan Negr\u00edn L\u00f3pez (Las Palmas de Gran Canaria, 1892- Par\u00eds, 1956) fue el \u00faltimo jefe de gobierno de la Rep\u00fablica&#160; espa\u00f1ola. Su archivo, custodiado en Par\u00eds desde su marcha al exilio al final de la guerra civil, est\u00e1 considerado una pieza fundamental para conocer la historia de Espa\u00f1a y de Europa de la mitad central del siglo XX.</p>\r\n\t\t\t<p>Diversos documentos originales pertenecientes al archivo fueron expuestos este jueves en el acto de la entrega de las copias digitales. Entre otros, se mostraron varios decretos del Gobierno republicano, telegramas, partes de guerra, sellos y una billetera que perteneci\u00f3 a Juan Negr\u00edn y que a\u00fan guarda billetes de la 2\u00aa Rep\u00fablica espa\u00f1ola en perfecto estado de conservaci\u00f3n.</p>\r\n\t\t\t<p>El proceso de digitalizaci\u00f3n del archivo forma parte del proceso de recuperaci\u00f3n del fondo documental. Seg\u00fan el convenio suscrito en mayo de 2010 entre la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, el Cabildo de Gran Canaria y Carmen Negr\u00edn, heredera del legado, los originales se depositar\u00e1n en Gran Canaria, en la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t<p>Tendr\u00e1n una copia digitalizada el Gobierno de Espa\u00f1a, la propia Carmen Negr\u00edn , los Archivos Nacionales de Francia y la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, cuya futura sede en la calle de los Reyes, en Vegueta, est\u00e1 actualmente en proceso de remodelaci\u00f3n.</p>\r\n\t\t\t<p>Fuente: <a name=\"http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=209807\" href=\"http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=209807\">http://www.canarias7.</a><a href=\"http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=209807\">es/articulo.cfm?id=209807</a></p>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/209807-4g.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn, Carmen Negr\u00edn, Ministerio de Cultura, Aranzaz\u00fa Guti\u00e9rrez, Rogelio Blanco, Luz Caballero, Jos\u00e9 Medina, Carmen Negr\u00ednarmen Negr\u00edn", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "el-ministerio-de-cultura-recibe-la-primera-entrega-del-archivo-negrin", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 11, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "La obra, que se presenta en el Cuy\u00e1s hoy y ma\u00f1ana, retrata al Negr\u00edn investigador La colmena cient\u00edfica o El caf\u00e9 de Negr\u00edn muestra \"la libertad del saber que se vivi\u00f3 durante la II Rep\u00fablica\". As\u00ed lo aclar\u00f3 ayer su director, Ernesto Caballero, durante la presentaci\u00f3n de esta obra que...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-04-15T15:29:43Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "\u00abLa colmena cient\u00edfica\u00bb refleja la libertad del saber de la II Rep\u00fablica", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T16:41:14.708Z", 
  "content": "\t<div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>La obra, que se presenta en el Cuy\u00e1s hoy y ma\u00f1ana, retrata al Negr\u00edn investigador</p>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>La colmena cient\u00edfica o El caf\u00e9 de Negr\u00edn muestra \"la libertad del saber que se vivi\u00f3 durante la II Rep\u00fablica\". As\u00ed lo aclar\u00f3 ayer su director, Ernesto Caballero, durante la presentaci\u00f3n de esta obra que se representa hoy y ma\u00f1ana, a las 20.30 horas, en el teatro Cuy\u00e1s.</p>\r\n\t\t\t<p>Caballero subray\u00f3 que los cient\u00edficos y artistas que acud\u00edan a la Residencia de Estudiantes \"entend\u00edan el conocimiento como una fiesta\", ya que era una manera de aprender totalmente opuesta a lo que luego se implantar\u00eda con el franquismo y que ha derivado en que \"muchas veces se confunde la libertad de saber con el autoritarismo del maestro\".</p>\r\n\t\t\t<p>El director tambi\u00e9n asegur\u00f3 que ha querido fundir \"personajes y actores\" y ha querido huir del victimismo para mantener un lenguaje positivo. Por su parte, el autor del texto, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez, recuerda que Negr\u00edn vuelve a Espa\u00f1a para formar a nuevos investigadores en un lugar donde se respira tolerancia y ansias de compartir conocimientos, y en el que Negr\u00edn pon\u00eda todo a disposici\u00f3n de los estudiantes. \"Habitualmente\", se\u00f1al\u00f3, \"se habla s\u00f3lo de dos a\u00f1os de su vida y pasa desapercibido el que fuera un gran cient\u00edfico\".Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n recalc\u00f3 el origen del estadista ya que el car\u00e1cter canario era una de sus se\u00f1as de identidad, \"y eso\", aclar\u00f3 \"se puso de manifiesto en su trabajo como cient\u00edfico y su compromiso pol\u00edtico\".</p>\r\n\t\t\t<p><strong>Inauguraci\u00f3n</strong></p>\r\n\t\t\t<p>La nieta del cient\u00edfico grancanario, Carmen Negr\u00edn, record\u00f3 que el 14 de abril representa lo que pudo haber sido y no fue. \"Ahora\", se\u00f1al\u00f3, \"cuando se cumple el 80 aniversario de la inauguraci\u00f3n de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola, esta obra da una imagen de c\u00f3mo conviv\u00edan literatos, cient\u00edficos e historiadores en un r\u00e9gimen pol\u00edtico construido por grandes intelectuales\".</p>\r\n\t\t\t<p>Carmen Negr\u00edn reconoci\u00f3 que el proceso para reivindicar la figura de su abuelo es muy lento, ya que \"primero hay que descubrir la verdad y despu\u00e9s admitir que a uno le han enga\u00f1ado durante tanto tiempo\" en referencia a las mentiras que difundi\u00f3 el franquismo, y subray\u00f3 la importancia de fomentar la cultura recordando que la primera medida de Obama en EEUU fue invertir en educaci\u00f3n ya que \"permite libertad de pensamiento y de decisi\u00f3n\".</p>\r\n\t\t\t<p>Finalmente, la consejera de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico del Cabildo grancanario, Luz Caballero, record\u00f3 que la obra muestra \"lo que pudo haber sido y no fue\" y subray\u00f3 los avances cient\u00edficos y sociales que supuso una fecha como el 14 de abril. \"Es necesario\", afirm\u00f3 \"la importancia de reivindicar la figura de Negr\u00edn para la ciencia y para su pa\u00eds, pero sobre todo que se haga desde su tierra\"</p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://ocio.laprovincia.es/agenda/noticias/nws-13964-la-colmena-cientifica-refleja-libertad-saber-ii-republica.html\">http://ocio.laprovincia.es/agenda/noticias/nws-13964-la-colmena-cientifica-refleja-libertad-saber-ii-republica.html</a></p>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Teatro Cuy\u00e1s, Juan Negr\u00edn, Carmen Negr\u00edn, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "la-colmena-cientifica-refleja-la-libertad-del-saber-de-la-ii-republica", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 12, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Con el rescate de los documentos \"vuelve a Espa\u00f1a el \u00faltimo gran exiliado\", afirma Rogelio Vlanco. Carmen Negr\u00edn dice que ceder el patrimonio ha sido \"como cortar el cord\u00f3n umbilical\" El director general del Libro, Archivos y Bibliotecas del Gobierno central, Rogelio Blanco, compar\u00f3 ayer la vuelta del Archivo Negr\u00edn...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-04-21T15:51:03Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "El Estado compara la vuelta del Archivo Negr\u00edn con la del \"Guernica\"", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T17:04:10.863Z", 
  "content": "\t<div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>Con el rescate de los documentos \"vuelve a Espa\u00f1a el \u00faltimo gran exiliado\", afirma Rogelio Vlanco. Carmen Negr\u00edn dice que ceder el patrimonio ha sido \"como cortar el cord\u00f3n umbilical\"</p>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>El director general del Libro, Archivos y Bibliotecas del Gobierno central, Rogelio Blanco, compar\u00f3 ayer la vuelta del Archivo Negr\u00edn a Espa\u00f1a con el tumultuoso regreso del Guernica de Picasso en la Transici\u00f3n. \"La llegada de este archivo con una documentaci\u00f3n se\u00f1era supone la vuelta a Espa\u00f1a del \u00faltimo gran exiliado, algo que se hab\u00eda afirmado con el retorno del Guernica, pero que es m\u00e1s cierto ahora\", afirm\u00f3. Blanco.</p>\r\n\t\t\t<p>El Ministerio de Cultura recib\u00eda ayer, d\u00eda en el que se conmemoraron los 80 a\u00f1os de la proclamaci\u00f3n de la II Rep\u00fablica, la copia digital de 90.109 documentos del archivo personal del que fuera presidente del gobierno de la Rep\u00fablica, en cumplimiento de los acuerdos cerrados en su d\u00eda con la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, que albergar\u00e1 los documentos originales en Las Palmas de Gran Canaria, y con la nieta del estadista y propietaria del archivo, Carmen Negr\u00edn. Un pen drive con el cat\u00e1logo y dos discos duros con los documentos digitalizados, que suponen aproximadamente la mitad de todo el archivo. El Ministerio recibir\u00e1 el resto de documentos digitalizados en mayo, mes para el que est\u00e1 prevista la finalizaci\u00f3n de las obras de la sede de la Fundaci\u00f3n, en la antigua caja de reclutas, que quedar\u00eda lista para el traslado de los originales.</p>\r\n\t\t\t<p>Blanco recalc\u00f3 la condici\u00f3n de exiliado de Juan Negr\u00edn, \"alguien que tras salir de Espa\u00f1a nunca encontr\u00f3 patria de destino, vivi\u00f3 toda la vida sin patria\". Adem\u00e1s, el director general entiende que con la vuelta a Espa\u00f1a del archivo de este socialista se completa un acto de justicia con alguien que \"ha sido vilipendiado, desacreditado e ignorado\", por sus adversarios pero tambi\u00e9n por sus compa\u00f1eros de credo y formaci\u00f3n pol\u00edtica. \"A veces a Negr\u00edn tampoco los propios lo han tratado como se debiera\", dijo.</p>\r\n\t\t\t<p><strong>M\u00e1s que 'papelajos'</strong></p>\r\n\t\t\t<p>El gestor resalt\u00f3 la importancia de los archivos, \"mucho m\u00e1s que un conjunto de papelajos\". Para \u00e9l, \"los archivos son la justificaci\u00f3n de nuestras vidas, recogen nuestro deambular por este planeta\". Garantiz\u00f3 que el patrimonio documental de Juan Negr\u00edn, atesorado hasta ahora por su familia, \"estar\u00e1 bien preservado\". La digitalizaci\u00f3n, adem\u00e1s, permitir\u00e1 su mayor difusi\u00f3n.</p>\r\n\t\t\t<p>Por su parte, Carmen Negr\u00edn afirm\u00f3 que el traslado de los documentos supone para ella \"como cortar el cord\u00f3n umbilical\" y reconoci\u00f3 que le \"cuesta mucho\" deshacerse de ellos. La nieta del que fue presidente de la II Rep\u00fablica subray\u00f3 la importancia \"de que se tenga acceso a este archivo, a la informaci\u00f3n que da, para que el porvenir sepa qu\u00e9 hicieron sus abuelos y bisabuelos por Espa\u00f1a, c\u00f3mo dieron lo mejor de ellos mismos\". Son, pues, una lecci\u00f3n pata las generaciones venideras. \"Es importante que alguien los estudie y evite los mismos errores\", dijo.</p>\r\n\t\t\t<p>Las copias digitales ser\u00e1n depositadas en el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica en Salamanca y tambi\u00e9n pasar\u00e1 a formar parte del Portal del Archivos Espa\u00f1oles (Pares), la plataforma digital del Ministerio donde se difunde el Patrimonio documental espa\u00f1ol. Otra copia quedar\u00e1 en Par\u00eds.</p>\r\n\t\t\t<p>El acto cont\u00f3 tambi\u00e9n con la asistencia de Jos\u00e9 Antonio Medina, presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn; Mar\u00eda Ar\u00e1nzazu Guti\u00e9rrez \u00c1vila, Directora General de Cooperaci\u00f3n y Patrimonio Cultual del Gobierno de Canarias, y Luz Caballero Rodr\u00edguez, consejera de Cultura del Cabildo Insular de Gran Canaria.</p>\r\n\t\t\t<p>Caballero habl\u00f3 de que el patrimonio documental de Juan Negr\u00edn es \"el legado de toda una generaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n de todo un pa\u00eds\" y asegur\u00f3 que Gran Canaria se convertir\u00e1 \"en centro de referencia internacional para estas investigaciones\" por el archivo. Guti\u00e9rrez \u00c1vila se refiri\u00f3 a Negr\u00edn como \"una figura que ha sido un gran desconocido\" y que ahora, con todos estos documentos \"se va a poner en valor\".</p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/cultura/2011/04/15/vuelta-archivo-negrin-guernica/366073.html\">http://www.laprovincia.es/cultura/2011/04/15/vuelta-archivo-negrin-guernica/366073.html</a></p>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn, Documentos, Archivo, Ministerio de  Cultura, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "el-estado-compara-la-vuelta-del-archivo-negrin-con-la-del-guernica", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 13, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El canario evit\u00f3 que los colaboracionistas nazis franceses entregasen los documentos al dictador. Juan Negr\u00edn escondi\u00f3 los documentos de la II Rep\u00fablica en su casa parisina, durante la ocupaci\u00f3n nazi de Francia, para evitar que los colaboracionistas se apoderaran de ellos y los entregasen a Franco, que los hubiera usado,...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-05-26T15:55:37Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": true, 
  "title": "Negr\u00edn ocult\u00f3 su archivo veinte a\u00f1os por temor a que cayese en manos de Franco", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T17:02:30.985Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>El canario evit\u00f3 que los colaboracionistas nazis franceses entregasen los documentos al dictador.</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>Juan Negr\u00edn escondi\u00f3 los documentos de la II Rep\u00fablica en su casa parisina, durante la ocupaci\u00f3n nazi de Francia, para evitar que los colaboracionistas se apoderaran de ellos y los entregasen a Franco, que los hubiera usado, sin duda, para represaliar a los vencidos de la Guerra Civil, seg\u00fan la investigaci\u00f3n realizada por la Fundaci\u00f3n Canaria Juan Negr\u00edn, a cargo del historiador Sergio Millares. Es uno de tantos avatares que ha seguido este valioso archivo, que no se pudo consultar hasta los a\u00f1os 90 del pasado siglo, y que llegar\u00e1 a Gran Canaria en breve, en virtud de un convenio que firmar\u00e1n ma\u00f1ana el Cabildo Insular y la familia del estadista grancanario.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Y es que el periplo que ha seguido el legado del pol\u00edtico y fisi\u00f3logo ha sido tan accidentado como lo fue su propia vida. Al terminar la Guerra Civil, una parte importante de los documentos del Gobierno leg\u00edtimo pasaron la frontera francesa y fueron custodiados por Negr\u00edn en la capital hasta su muerte, en 1956.</p>\r\n\t\t\t\t<p>A estos documentos oficiales, se sumaron los personales, lo que ha conformado un grueso de unos 200.000 ejemplares que constituyen un tesoro que \"ha reescrito la Historia Contempor\u00e1nea espa\u00f1ola\", seg\u00fan afirm\u00f3 Sergio Millares.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Es en los noventa cuando hace acto de presencia la Fundaci\u00f3n Canaria Juan Negr\u00edn, que se pone en contacto con Juan Negr\u00edn Jr. Es el principio de una gran amistad. \"Tanto Jos\u00e9 Medina [presidente de la Fundaci\u00f3n], como Eligio Hern\u00e1ndez, comienzan una relaci\u00f3n con la familia cuyo primer resultado es la copia de parte de la documentaci\u00f3n\". Esto sucede en 1999. A partir de esta fecha, el fondo se pone a disposici\u00f3n de historiadores de dentro y fuera de las fronteras espa\u00f1olas. \"La Fundaci\u00f3n Canaria Juan Negr\u00edn facilit\u00f3 esta consulta y su sede en Las Palmas de Gran Canaria acogi\u00f3 a investigadores de la talla de \u00c1ngel Vi\u00f1as, Gabriel Jackson, Enrique Moradiellos, Ricardo Miralles y otros. Lo que ha dado lugar a la publicaci\u00f3n en los \u00faltimos cinco a\u00f1os de numerosas monograf\u00edas sobre el papel de Juan Negr\u00edn en la guerra civil espa\u00f1ola\", se\u00f1al\u00f3 Sergio Millares.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Esta colaboraci\u00f3n con la familia contin\u00faa tras la muerte de Juan Negr\u00edn Jr, ya con la nieta del pol\u00edtico, Carmen Negr\u00edn, que ha tenido claro siempre que es la Fundaci\u00f3n la que debe acoger el archivo de su abuelo. Millares considera que \"no es descabellado decir que la Fundaci\u00f3n tiene el m\u00e9rito de haber facilitado la tarea a los investigadores que quer\u00edan dar otra visi\u00f3n de lo que pas\u00f3 en la Guerra Civil\".</p>\r\n\t\t\t\t<p>\"Despu\u00e9s de cuarenta a\u00f1os, en los que el r\u00e9gimen de Franco vilipendi\u00f3 su figura y su trayectoria, estamos en condiciones de afirmar que su isla natal ha contribuido de manera poderosa en ese proceso de rehabilitaci\u00f3n hist\u00f3rica\", asegur\u00f3 el historiador, que record\u00f3 las numerosas actividades que se han llevado a cabo para poner en el lugar que merece al pol\u00edtico y cient\u00edfico canario.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Sergio Millares no pod\u00eda ocultar ayer su satisfacci\u00f3n por el gran avance que supone el acuerdo entre la familia y el Cabildo para crear el museo de Negr\u00edn. \"Es el culmen de diez a\u00f1os de trabajo\", asegur\u00f3.</p>\r\n\t\t\t\t<p>El \u00faltimo paso en este camino, por tanto, es el convenio que se firmar\u00e1 ma\u00f1ana con el Cabildo Insular y que ser\u00e1 el germen de un centro de estudios que conservar\u00e1 los documentos originales que ha custodiado la familia con dedicaci\u00f3n y tes\u00f3n durante cinco d\u00e9cadas.</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Archivo, Juan Negr\u00edn, Fundaci\u00f3n, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "negrin-oculto-su-archivo-veinte-anos-por-temor-que-cayese-en-manos-de-franco", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 14, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "La Fundaci\u00f3n Negr\u00edn recibi\u00f3 ayer ante notario el archivo digitalizado del presidente del gobierno republicano Juan Negr\u00edn. Dicha recepci\u00f3n cierra una etapa de trabajo de a\u00f1os, que comenz\u00f3 con la clasificaci\u00f3n de miles de documentos almacenados en la casa de Par\u00eds del estadista grancanario. La labor investigadora se pudo llevar...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-09-21T16:14:33Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "La Fundaci\u00f3n Negr\u00edn recibe el archivo digitalizado del estadista ", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T17:26:50.276Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>La Fundaci\u00f3n Negr\u00edn recibi\u00f3 ayer ante notario el archivo digitalizado del presidente del gobierno republicano Juan Negr\u00edn. Dicha recepci\u00f3n cierra una etapa de trabajo de a\u00f1os, que comenz\u00f3 con la clasificaci\u00f3n de miles de documentos almacenados en la casa de Par\u00eds del estadista grancanario. La labor investigadora se pudo llevar a cabo gracias a la colaboraci\u00f3n de Carmen Negr\u00edn, nieta del pol\u00edtico socialista y m\u00e1xima instigadora de todas las gestiones para abundar en el conocimiento de la figura de su abuelo.</p>\r\n\t\t\t<p>El encargado de recibir los soportes digitalizados de la base documental fue Jos\u00e9 Medina, presidente de la Fundaci\u00f3n Negr\u00edn. En los discos hay una ingente cantidad de papeles sobre la II Rep\u00fablica, la Guerra Civil y el exilio, periodos en los que Negr\u00edn tuvo un gran protagonismo hist\u00f3rico.</p>\r\n\t\t\t<p>La Fundaci\u00f3n Negr\u00edn realiza ahora mismo la rehabilitaci\u00f3n de la Caja de Reclutas, en Reyes Cat\u00f3licos. El inmueble acoger\u00e1 la documentaci\u00f3n que ahora mismo se encuentra en Par\u00eds, y que ser\u00e1 trasladada hasta la isla de Gran Canaria para que pueda ser utilizada por los investigadores.</p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<p>Fuente:<a href=\"http://www.laprovincia.es/sociedad/2011/09/21/fundacion-negrin-recibe-archivo-digitalizado-estadista/401897.html\">http://www.laprovincia.es/sociedad/2011/09/21/fundacion-negrin-recibe-archivo-digitalizado-estadista/401897.html</a></p>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Archivo, Fundaci\u00f3n, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "la-fundacion-negrin-recibe-el-archivo-digitalizado-del-estadista", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 15, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "CARMEN NEGR\u00cdN DEPOSITA EN SALAMANCA LA SEGUNDA COPIA DEL LEGADO Carmen Negr\u00edn compar\u00f3 ayer en Salamanca la llegada del legado de su abuelo a Espa\u00f1a a la de El Guernica, de Picasso procedente de Nueva York en 1981, y reconoci\u00f3 que antes de depositarlo tras 72 a\u00f1os de exilio le...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-09-25T16:33:43Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "El regreso del Archivo Negr\u00edn como la vuelta de \"El Guernica\"", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T17:47:11.823Z", 
  "content": "\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t\t<p>CARMEN NEGR\u00cdN DEPOSITA EN SALAMANCA LA SEGUNDA COPIA DEL LEGADO</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Carmen Negr\u00edn compar\u00f3 ayer en Salamanca la llegada del legado de su abuelo a Espa\u00f1a a la de El Guernica, de Picasso procedente de Nueva York en 1981, y reconoci\u00f3 que antes de depositarlo tras 72 a\u00f1os de exilio le surgi\u00f3 la duda de si Espa\u00f1a \u00abhab\u00eda evolucionado convenientemente para preservar y valorar el archivo de Negr\u00edn\u00bb.</p>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t\t<p>Carmen Negr\u00edn entreg\u00f3 ayer a la Ministra de Cultura, \u00c1ngeles Gonz\u00e1lez- Sinde, una copia digital del Archivo Negr\u00edn, para que sea depositada en el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica (CDMH) de Salamanca.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Gonz\u00e1lez-Sinde asegur\u00f3 que el legado del presidente del Gobierno de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola, el doctor Juan Negr\u00edn, es \u00abuna pieza fundamental de lo que fue aquella Espa\u00f1a dividida y rota en dos bandos que ten\u00edan sue\u00f1os contrapuestos\u00bb.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Los aproximadamente 160.000 documentos entregados \u00abser\u00e1n claves\u00bb, en palabras de la ministra, para que los investigadores del futuro \u00abpuedan fijar el papel de Negr\u00edn y conocer mejor las turbulencias y circunstancias\u00bb que se viv\u00edan Espa\u00f1a. La ministra concluy\u00f3 reiterando que el legado de Negr\u00edn puede compararse \u00abcomo s\u00edmbolo de la lucha por las libertades\u00bb.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Por su parte, Carmen Negr\u00edn, confes\u00f3 sus dudas sobre c\u00f3mo el Estado \u00abno se ha implicado directamente en el transcurso de 33 a\u00f1os en sacar de las fosas comunes y dignificar a todas las v\u00edctimas del franquismo\u00bb, as\u00ed c\u00f3mo es que \u00abse recibe al m\u00e1ximo mandatario del Vaticano cuando \u00e9ste Estado jam\u00e1s ha pedido perd\u00f3n por su colaboraci\u00f3n en el exterminio m\u00e1s importante que se ha llevado a cabo en Europa despu\u00e9s de genocidio jud\u00edo\u00bb.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p><strong>200.000 DOCUMENTOS EN 4 TERABYTE'</strong></p>\r\n\t\t\t\t\t<dl>\r\n\t\t\t\t\t\t<dt><strong>Convenio</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t\t<dd>El acto de ayer en Salamanca responde al convenio firmado en octubre de 2010 entre el Ministerio de Cultura, Carmen Negr\u00edn y Jos\u00e9 Medina, presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn.</dd>\r\n\t\t\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t\t\t<dt><strong>Aportaci\u00f3n</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t\t<dd>El ministerio aportaba 60.000 euros a los gastos de digitalizaci\u00f3n. A cambio, una copia se depositar\u00eda en Salamanca.</dd>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t\t\t<dt><strong>Continente</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t\t<dd>Dos discos externos con dos 'terabyte' de memoria cada uno contienen los 200.000 documentos del Archivo Negr\u00edn.</dd>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t\t\t<dt><strong>Contenido.</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t\t<dd>40.000 de los 200.000 documentos son segundas o terceras copias de los originales. La clasificaci\u00f3n del archivo tiene 3.000 entradas.</dd>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t\t\t<dt><strong>\u00bfQui\u00e9n?</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t\t<dd>El trabajo de digitalizaci\u00f3n y clasificaci\u00f3n fue realizado por la empresa Acuario y llev\u00f3 dos a\u00f1os.</dd>\r\n\t\t\t\t\t</dl>\r\n\t\t\t\t\t<p><strong>ORIGINALES, EN GRAN CANARIA</strong></p>\r\n\t\t\t\t\t<p>La antigua sede de la Caja de Reclutas en el barrio de Vegueta de Las Palmas de Gran Canaria est\u00e1 siendo remodela da en la actualidad para convertirse en la sede de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. Este edificio albergar\u00e1 los originales del Archivo Negr\u00edn, un ampl\u00edsimo fondo compuesto por documentos del Gobierno de la 2\u00aa Rep\u00fablica espa\u00f1ola, notas de prensa, cartas y mapas del frente, entre otros testimonios de la historia. Tambi\u00e9n contiene documentos del exilio espa\u00f1ol y de \u00edndole privado.</p>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "", 
  "status": 2, 
  "tags": "Archivo, Fundaci\u00f3n, Documentos, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "el-regreso-del-archivo-negrin-como-la-vuelta-de-el-guernica", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 16, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Al menos hasta el 7 de septiembre de 1939 estuvo preso en el Hospital San Mart\u00edn uno de los rehenes m\u00e1s valiosos para Franco: Juan Negr\u00edn Cabrera, padre del presidente republicano. \u00bfPor qu\u00e9 no fue canjeado ni ejecutado? Apenas transcurrido un mes y medio del nombramiento de su hijo (17...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-09-25T16:53:42Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Un valioso reh\u00e9n para Franco", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T18:10:21.229Z", 
  "content": "\t<div>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<p>Al menos hasta el 7 de septiembre de 1939 estuvo preso en el Hospital San Mart\u00edn uno de los rehenes m\u00e1s valiosos para Franco: Juan Negr\u00edn Cabrera, padre del presidente republicano. \u00bfPor qu\u00e9 no fue canjeado ni ejecutado?</p>\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t<p>Apenas transcurrido un mes y medio del nombramiento de su hijo (17 de mayo de 1937), el rico hacendado, propietario de grandes extensiones de suelo urbano y agr\u00edcola en Gran Canaria, fue detenido y trasladado a la Prisi\u00f3n Provincial. El viejo Negr\u00edn no hab\u00eda tenido protagonismo pol\u00edtico alguno en la Rep\u00fablica. Alternaba su residencia de la Isla con la de Madrid, donde viv\u00eda en un apartamento de la calle Espalter 5, cerca del Retiro, para as\u00ed poder disfrutar de sus nietos Juan, R\u00f3mulo y Miguel.</p>\r\n\t\t<p>El padre del pol\u00edtico vigilaba desde la distancia sus fincas de plataneras y tomates, acciones de aguas, inmuebles y operaciones mercantiles varias. Su negocio principal, la compraventa, le lleva en 1936 a viajar a la Isla, y es aqu\u00ed donde le atrapa el alzamiento de Franco y el comienzo de la guerra civil. Ya no podr\u00e1 regresar a Madrid, ni reunirse en el exilio con su esposa, Dolores, sus hijos Lola y Heriberto, sacerdote claretiano, y su cu\u00f1ada Fora, que eligen el \u00e9xodo a Lourdes por su profunda religiosidad.</p>\r\n\t\t<p>Jos\u00e9 Medina, autor de \u00ab<em>La familia Negr\u00edn en Gran Canaria</em>\u00bb, se hace eco de la preocupaci\u00f3n que embarga a Negr\u00edn hijo ante el apresamiento de su padre por los nacionales. El investigador, tambi\u00e9n presidente de la Fundaci\u00f3n Negr\u00edn, cita un p\u00e1rrafo de las memorias de Aza\u00f1a donde Negr\u00edn le transmite su temor:</p><blockquote>\"Mi padre, que, como toda mi familia, es m\u00e1s bien de derechas, preso en Canarias. Amenazas de fusilarlo si fusilo a Golf\u00edn\".</blockquote><p>Javier Fern\u00e1ndez Golf\u00edn era un arquitecto al servicio de las tropas franquistas, finalmente ejecutado tras ser interrogado por la polic\u00eda republicana en el oscuro proceso abierto al l\u00edder comunista Andr\u00e9s Nin por espionaje.</p>\r\n\t\t<p>La conversaci\u00f3n entre Negr\u00edn y Aza\u00f1a transcurre en 1938, y de la misma se desprende que el terrateniente estaba en la lista de presos a ejecutar. Seg\u00fan un diario del reh\u00e9n, la detenci\u00f3n se produce el 2 de julio de 1937 a una hora tan intempestiva como las once de la noche, probablemente en la casa familiar de la calle Buenos Aires 3. A una hora no menos rara, a las ocho de la noche, seis d\u00edas despu\u00e9s, es llevado desde la Prisi\u00f3n Provincial al Hospital San Mart\u00edn.</p>\r\n\t\t<p>Este traslado nocturno entre la espesa niebla de la represi\u00f3n, plagada de venganzas, viene a ser el bot\u00f3n para el trabajo de hilo y aguja de sus silenciosos \u00e1ngeles de la guarda. Espantados ante lo que se le pod\u00eda venir encima al padre de Negr\u00edn en una c\u00e1rcel controlada por militares alzados y falangistas violentos, los m\u00e9dicos Jos\u00e9 Ponce Arias, Juan Bosch Millares y Francisco Hern\u00e1ndez Guerra asumieron el riesgo de pedir a las autoridades un trato hospitalario para el preso, diab\u00e9tico y enfermo del coraz\u00f3n. Los tres doctores se hab\u00edan especializado en el extranjero, y dos de ellos [Bosch y Hern\u00e1ndez] hab\u00edan residido en la Residencia de Estudiantes de Madrid, donde Negr\u00edn hijo hab\u00eda dirigido el famoso Laboratorio de Fisiolog\u00eda.</p>\r\n\t\t<p>Al ablandamiento cuartelero no s\u00f3lo contribuy\u00f3 la autoridad moral y el reconocido prestigio de estos galenos liberales, sino tambi\u00e9n el deseo del bur\u00f3crata de turno de desembarazarse lo m\u00e1s r\u00e1pido posible de un preso con tanto poder. Su delito era ser el padre del presidente de la Rep\u00fablica, pero a su favor estaba que pertenec\u00eda a la influyente oligarqu\u00eda y que ten\u00eda un hijo claretiano, Heriberto. A ello se a\u00f1ade que su otro hijo atend\u00eda los ruegos de prohombres locales y amigos de la familia como el banquero Rodr\u00edguez Quegles o el t\u00e9cnico de Obras P\u00fablicas Sim\u00f3n Ben\u00edtez Padilla, director del Museo Canario, a los que ayuda a salir de la zona republicana para reunirse con sus allegados. Tampoco falt\u00f3 otro nombre trascendental, Mat\u00edas Vega Guerra, el joven abogado de los intereses del detenido, que tras la guerra civil desarrollar\u00eda una carrera pol\u00edtica fulgurante. Entre todos empujaron para abrir el paraguas protector.</p>\r\n\t\t<p>Tras el traslado al San Mart\u00edn, hoy centro cultural, Negr\u00edn Cabrera ocupa una de las habitaciones aisladas del edificio. El 12 de junio de 1938 escribe en su diario: \"Por orden superior, quedo incomunicado, con el p\u00fablico que acostumbraba a visitarme, y a\u00fan con sacerdote, o religioso que solicite para confesar\". En la misma libreta, el 30 de agosto de 1938, redacta: \"Se recibe un oficio en este Hospital de San Mart\u00edn, autorizando la entrevista solo para confesar, a sacerdote o religioso que merezca la confianza de la autoridad\". Un a\u00f1o despu\u00e9s, el 14 de febrero: \"Se me incomunica en el calabozo del Hospital San Mart\u00edn y se me proh\u00edbe hablar hasta con mi choffer (sic), y apenas se me permite que reciba la comida, y esto por estar sometido a r\u00e9gimen debido a la enfermedad\".</p>\r\n\t\t<p>A finales de los sesenta del siglo pasado la estremecedora Ley de Responsabilidades Pol\u00edticas de Franco entra en declive y Juan Negr\u00edn Jr. puede viajar a Gran Canaria. El hijo del presidente republicano, que reside en Nueva York, acude al Obispado para agradecer a la Iglesia las gestiones realizadas para liberar a su abuelo encarcelado en el Hospital San Mart\u00edn. La persona que hab\u00eda pedido clemencia ante Franco no hab\u00eda sido otra que el obispo Pildain y Zapiain, un ultraconservador nato en lo que al sost\u00e9n de la moralidad se refiere, pero siempre dispuesto a extraer resquicios de humanidad de la Dictadura.</p>\r\n\t\t<p>El can\u00f3nigo tambi\u00e9n formaba parte del paraguas protector: en un mundo donde un paso en falso pod\u00eda acarrear el presidio o la muerte, el obispo recib\u00eda a trav\u00e9s de su confesor, el claretiano Serna, informaci\u00f3n de la familia Negr\u00edn en el exilio gracias al tambi\u00e9n claretiano Heriberto, el otro hijo del viejo Negr\u00edn. El peculiar servicio de informaci\u00f3n, amparado en el secreto de confesi\u00f3n, alegraba la vida al preso cada vez que el alto prelado lo visitaba en el San Mart\u00edn.</p>\r\n\t\t<p>Tras su puesta en libertad, el padre de Negr\u00edn intenta poner en orden su patrimonio, amenazado por las nuevas leyes de Franco contra los republicanos. Muere en 1941 en la Cl\u00ednica de Santa Catalina, y hasta el \u00faltimo momento, pese a su delicada salud, acomete alguna operaci\u00f3n como la compra de un inmueble en Triana, hoy sede de una entidad bancaria, a los herederos de Franchy Roca. \"\u00c9l intenta salvar sus propiedades. Hay que tener en cuenta que es una persona muy inteligente y muy bien asesorada. Se hab\u00eda hecho a s\u00ed mismo, era hijo de un zapatero de Telde y gracias a sus estudios en el Seminario consigue salir adelante\", afirma Jos\u00e9 Medina.</p>\r\n\t\t<p>Uno de los consejos jur\u00eddicos que recibe es no hacer testamento. La ley de Responsabilidades Pol\u00edticas de Franco empieza a aplicarse con car\u00e1cter retroactivo, y el nuevo r\u00e9gimen se retrotrae a los acontecimientos de la Revoluci\u00f3n de Asturias de 1934 para endilgar al presidente republicano una multa de 100 millones de pesetas por su participaci\u00f3n en los mismos. La existencia de un testamento supondr\u00eda, c\u00f3mo no, la incautaci\u00f3n de la herencia para el cobro de la sanci\u00f3n. As\u00ed y todo, la Abogac\u00eda del Estado franquista no se arredra y aprovecha el abintestato (sin testamento) para intervenir la herencia de los Negr\u00edn, tras expulsar a los administradores de la familia. Tal como descifra Medina en su libro La familia Negr\u00edn en Gran Canaria, dicho periodo de tutela institucional provocar\u00e1 verdaderos desmanes sobre las propiedades acumuladas por el viejo Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t<p>A partir de los a\u00f1os 40 se producen cambios de linderos, destrucci\u00f3n de documentos, desaparici\u00f3n de registros, expedientes de dominio... Un verdadero expolio que afecta, entre otros, a miles y miles de metros cuadrados de Guanarteme o de los llamados Arenales de Santa Catalina, por citar las dos joyas con m\u00e1s futuro urban\u00edstico de una prolija lista. \u00bfFormaba parte el encarcelamiento del viejo Negr\u00edn de una estrategia para desnutrir y hacer cambiar de manos su patrimonio? Su apresamiento le hizo perder un tiempo precioso. En los 90, el ultraje se aten\u00faa con una indemnizaci\u00f3n simb\u00f3lica de 287 millones pagada por el gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez y pactada por Juan Negr\u00edn Jr. con la UCD de Adolfo Su\u00e1rez.</p>\r\n\t\t<div>\r\n\t\t\t<h1>Las declaraciones</h1>\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t<div><q>\"Aquel hombre no era culpable de nada\"</q></div>\r\n\t\t<p>Juan Bosch Hern\u00e1ndez, hijo de Juan Bosch Millares, director del San Mart\u00edn, recuerda la gesti\u00f3n de su padre ante el gobernador \u00c1lvarez Buylla. \"Le dijo que \u00e9l [Negr\u00edn] no era culpable de nada, y \u00e9l fue consciente\".</p>\r\n\t\t<p>Jos\u00e9 Medina, presidente de la Fundaci\u00f3n Negr\u00edn, destaca que no fue ejecutado \"por pertenecer a las contradicciones de la guerra. Era una persona muy conocida, y hasta su entierro lo preside Mat\u00edas Vega Guerra\".</p>\r\n\t\t\r\n\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/sociedad/2011/09/25/declaraciones/402914.html\">http://www.laprovincia.es/sociedad/2011/09/25/declaraciones/402914.html</a></p>\r\n\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/2011-10-02_IMG_2011-09-25_00.11.25__5829590.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "San Mart\u00edn, Juan Bosch Hern\u00e1ndez, Juan Bosch Millares, Jos\u00e9  Medina", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "un-valioso-rehen-para-franco", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 17, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "El perfil cient\u00edfico del estadista republicano triunfa en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n tras obtener la obra \u2018La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn\u2019, de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez, el galard\u00f3n en la categor\u00eda de Literatura Dramatizada El Premio Nacional de Literatura Dramatizada tiene este a\u00f1o aroma isle\u00f1o. El buen...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-11-11T18:11:58Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Una obra sobre Negr\u00edn gana el Premio Nacional", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T18:27:09.621Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>El perfil cient\u00edfico del estadista republicano triunfa en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n tras obtener la obra \u2018La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn\u2019, de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez, el galard\u00f3n en la categor\u00eda de Literatura Dramatizada</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>El Premio Nacional de Literatura Dramatizada tiene este a\u00f1o aroma isle\u00f1o. El buen caf\u00e9 cultivado en Gran Canaria y la Residencia de Estudiantes de Madrid han creado un torrefactado irresistible: el galard\u00f3n recay\u00f3 ayer en el dramaturgo Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez por su obra La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn. La pieza teatral, que ya ha pasado por el teatro Cuy\u00e1s, rememora el ambiente del famoso Laboratorio de Fisiolog\u00eda (1916-1936) de Juan Negr\u00edn, con disc\u00edpulos de tanta proyecci\u00f3n como el futuro Premio Nobel Severo Ochoa.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez refleja en la obra una de las facetas m\u00e1s desconocidas del expresidente del gobierno de la II Rep\u00fablica, su etapa como catedr\u00e1tico, m\u00e9dico y cient\u00edfico. La historiograf\u00eda ha dado m\u00e1s relevancia a su perfil pol\u00edtico, mientras que el aspecto docente quedaba relegado. Negr\u00edn, tras estallar la I Guerra Mundial, regresa de Alemania con el objetivo de aceptar una invitaci\u00f3n para trabajar como investigador en Estados Unidos. Ram\u00f3n y Cajal lo convence para que se quede en Madrid y dirija uno de los laboratorios de la Residencia de Estudiantes, una de las piezas del proyecto de la Instituci\u00f3n Libre de la Ense\u00f1anza.</p>\r\n\t\t\t\t<p>El autor de Nina (Premio Lope de Vega 2003), Babilonia y La Tierra, entre otras obras, contextualiza La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn en este periodo que arranca en 1916 y que decae con la incorporaci\u00f3n del catedr\u00e1tico a las filas socialistas, compromiso que le lleva a abandonar cada vez m\u00e1s la ciencia. El texto premiado, estrenado en octubre del pasado a\u00f1o y dirigido por Ernesto Caballero, introduce al espectador en el ritual del caf\u00e9 preparado por el ayudante de Negr\u00edn, el profesor Hern\u00e1ndez Guerra, nacido en Tejeda. Alrededor del apreciado estimulante, tras ser pasado por el molinillo y calentado en la probeta, se congregaba la tertulia. La cita ven\u00eda a ser una foto fija de la efervescencia cultural y cient\u00edfica que viv\u00eda Espa\u00f1a: all\u00ed se llegaron a reunir los j\u00f3venes investigadores con cient\u00edficos de la talla de madame Curie (de paso por Madrid), con pensadores como Unamuno, y en ocasiones con el poeta Lorca, para hablar de lo divino y lo humano. Hab\u00eda una retroalimentaci\u00f3n entre las ideas cient\u00edficas y human\u00edsticas.</p>\r\n\t\t\t\t<p>La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn refleja la alegr\u00eda y el optimismo de una sociedad que avanza. Su punto de partida, sin embargo, es el exilio de Negr\u00edn, que en 1946 se reencuentra con Severo Ochoa en Estados Unidos. El expresidente y el futuro Premio Nobel de Medicina se hab\u00edan enemistado por el suspenso que cosech\u00f3 el asturiano en un oposici\u00f3n a una c\u00e1tedra en Santiago de Compostela. Negr\u00edn estaba en el tribunal y apost\u00f3 por otro candidato con cu\u00f1a. As\u00ed y todo, el estadista socialista facilita a Ochoa y a su esposa el salvoconducto para salir de un Madrid asediado por la guerra civil. Tras el fin de la II Rep\u00fablica, el maestro y el disc\u00edpulo sellan su reconciliaci\u00f3n y aprovechan para mandar una postal a otro compa\u00f1ero del Laboratorio, el investigador Del Corral, que hab\u00eda preferido quedarse en Madrid bajo la protecci\u00f3n del franquismo. El gesto epistolar, ajeno a la contienda entre las dos Espa\u00f1as, se guarda en los archivos de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p>La obra de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez destaca, frente a su entorno m\u00e1s cercano, la necesidad de Negr\u00edn por encontrar un cruce entre el saber cient\u00edfico y el compromiso pol\u00edtico. Parte de sus disc\u00edpulos, pero sobre todo Severo Ochoa, no llegar\u00edan a entender del todo que Negr\u00edn relegase su brillantez cient\u00edfica en favor de la complejidad de la vida de partido. En cierta manera ten\u00edan raz\u00f3n, el catedr\u00e1tico fue absorbido por la fuerza motriz de los acontecimientos y tambi\u00e9n por la de las conspiraciones. La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 de Negr\u00edn penetra en la psicolog\u00eda negrinista.</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<p><strong>M\u00e1s que Lorca, Bu\u00f1uel o Dal\u00ed</strong></p>\r\n\t\t\t<dl>\r\n\t\t\t\t<dt><strong>Fiesta</strong></dt>\r\n\t\t\t\t<dd>La obra, estrenada con direcci\u00f3n de Ernesto Caballero, en octubre del a\u00f1o pasado como encargo del Centro Dram\u00e1tico Nacional (CDN) para conmemorar el centenario de la Residencia de Estudiantes, Uno de los objetivos de Fern\u00e1ndez era contar que la Residencia era \u201cmucho m\u00e1s\u201d que Lorca, Bu\u00f1uel o Dal\u00ed, y mostrar que quienes estudiaban all\u00ed \u201cexperimentaban con lo de todos y viv\u00edan una fiesta gozosa y creativa. Es estupendo todo lo que he crecido y aprendido con esta obra [que se representar\u00e1 este fin de semana en la Universidad Carlos III&#160; Madrid] y encima me dan un premio\u201d, se r\u00ede Fern\u00e1ndez.</dd>\r\n\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t<dt><strong>Producci\u00f3n</strong></dt>\r\n\t\t\t\t<dd>El dramaturgo Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez (1962) asegura que la obra La colmena cient\u00edfica o el caf\u00e9 Negr\u00edn es un \u201cproyecto muy mimado\u201d en el que \u201cse pone en valor\u201d lo que fue \u201cel proyecto de pa\u00eds\u201d representado por la Residencia de Estudiantes. El jurado ha estado presidido por el director general del Libro, Archivos y Bibliotecas, Rogelio Blanco. \u201cEs una gran alegr\u00eda pero es estupendo, sobre todo, por el proyecto que se premia\u201d, se\u00f1al\u00f3 el galardonado, a bordo de un autob\u00fas \u201cpor la Breta\u00f1a\u201d francesa, pa\u00eds en el que se est\u00e1 representando Nina, con la que gan\u00f3 el Lope de Vega en 2003, se har\u00e1 la semana que viene la primera lectura p\u00fablica de su obra Babilonia y se estrenar\u00e1, en Par\u00eds en abril, \u201cLa Tierra. Pero, sobre todo, ese pa\u00eds ser\u00e1 donde la semana pr\u00f3xima terminar\u00e1 la gira de La colmena cient\u00edfica, en el Festival Don Quijote de Par\u00eds.</dd>\r\n\t\t\t</dl>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/cultura/2011/11/11/obra-negrin-gana-premio-nacional/414835.html\">http://www.laprovincia.es/cultura/2011/11/11/obra-negrin-gana-premio-nacional/414835.html</a></p>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/2011-11-18_IMG_2011-11-10_23.40.12__5918095.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Arte, Juan Negr\u00edn, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "una-obra-sobre-negrin-gana-el-premio-nacional", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 18, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Cincuenta y cinco a\u00f1os despu\u00e9s del 12 de noviembre de 1956, se ha hecho justicia hist\u00f3rica al Dr. Negr\u00edn, gracias en gran medida al esfuerzo y trabajo de los miembros de la Fundaci\u00f3n ELIGIO HERN\u00c1NDEZ- Vicepresidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. En la editorial del New York Times del 15...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2011-11-13T18:30:00Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Juan Negr\u00edn: el rescate de su memoria", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T18:46:58.536Z", 
  "content": "\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t\t<p>Cincuenta y cinco a\u00f1os despu\u00e9s del 12 de noviembre de 1956, se ha hecho justicia hist\u00f3rica al Dr. Negr\u00edn, gracias en gran medida al esfuerzo y trabajo de los miembros de la Fundaci\u00f3n</p>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t\t<p><strong>ELIGIO HERN\u00c1NDEZ-</strong> <em>Vicepresidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn</em>.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>En la editorial del New York Times del 15 de noviembre de 1956, con motivo del fallecimiento de Juan Negr\u00edn, se dec\u00eda: \"Jam\u00e1s tendr\u00e1 que temer el juicio de la historia\". Cincuenta y cinco a\u00f1os despu\u00e9s del 12 de noviembre de 1956, se ha hecho justicia hist\u00f3rica al Dr. Negr\u00edn, gracias en gran medida al esfuerzo y trabajo de los miembros de la Fundaci\u00f3n, que han recorrido con entusiasmo un largo camino para conseguir plenamente la reivindicaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n hist\u00f3rica del ilustre cient\u00edfico, maestro de grandes maestros y estadista. Juan Marichal ha sido el precursor de la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de Juan Negr\u00edn, sobre el que ha pronunciado muchas conferencias, entre las que destacan la impartida en la Universidad de La Laguna en el primer acto p\u00fablico en homenaje a Negr\u00edn celebrado en Canarias al comienzo de la Transici\u00f3n, en la que el profesor Tierno Galv\u00e1n destac\u00f3 que Negr\u00edn era un \"hombre de una vez\". Posteriormente, Marichal impartir\u00eda una memorable conferencia sobre Negr\u00edn en el Parlamento de Canarias al inicio de la 1\u00aa Legislatura. En febrero de 1986 pronunci\u00f3 otra en la Real Sociedad Econ\u00f3mica de Amigos del Pa\u00eds de Valencia, La revelaci\u00f3n de Juan Negr\u00edn en la Valencia de 1937, que edit\u00f3 la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. En abril de 1989 pronunci\u00f3 en la Residencia de Estudiantes de Madrid una conferencia sobre Negr\u00edn que titul\u00f3 El Cient\u00edfico como el Gobernante.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Sin el incansable esfuerzo investigador de Juan Marichal no hubiera sido posible recuperar la memoria hist\u00f3rica de Negr\u00edn ni la copiosa bibliograf\u00eda que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha producido sobre su figura pol\u00edtica y cient\u00edfica, coronada por el archivo cedido a la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn por su nieta Carmen Negr\u00edn, materializado en el acta notarial de entrega y dep\u00f3sito levantada el 20 de septiembre de 2011, en la que se entrega a la Fundaci\u00f3n en la persona de su presidente 153.683 copias digitalizadas como resultado de la organizaci\u00f3n, catalogaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n del fondo del archivo de Don Juan Negr\u00edn L\u00f3pez.</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>Hasta 1991 en que se constituy\u00f3 la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn s\u00f3lo se conoc\u00edan, entre otras peque\u00f1as publicaciones de prensa, unas pocas sobre el insigne estadista y cient\u00edfico: Resistir es vencer (1985), de Joan Llarch; Los vencedores de Negr\u00edn (1940), de Edmundo Dom\u00ednguez; y el libro de \u00c1lvarez Sierra y Guti\u00e9rrez Rave (1966). A partir de 1995, el actual Patronato de la Fundaci\u00f3n intensifica las relaciones con Juan Negr\u00edn Jr. y con Carmen Negr\u00edn, que dan lugar a una considerable obra historiogr\u00e1fica escrita por los autores \u00c1ngel Vi\u00f1as, Manuel Tu\u00f1\u00f3n de Lara, Ricardo Miralles, Enrique Moradiellos, Santiago \u00c1lvarez, Bonifacio D\u00edaz Chico, Gabriel Jackson, Sergio Millares, Carlos Corral y Jos\u00e9 Medina Jim\u00e9nez, seguida de conferencias y exposiciones nacionales y regionales organizadas por la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. La primera Exposici\u00f3n que se realiz\u00f3 fue la denominada Juan Negr\u00edn: el Estadista, y despu\u00e9s, junto con la Fundaci\u00f3n Pablo Iglesias, con el t\u00edtulo de Juan Negr\u00edn, m\u00e9dico y Jefe de Gobierno (1898-1956).</p>\r\n\t\t\t\t\t<p>En otro orden de cosas, en 1998 el Parlamento de Canarias aprob\u00f3 por unanimidad una Proposici\u00f3n No de Ley para que el nuevo Hospital General, que se construy\u00f3 en Las Palmas de Gran Canaria, se denominara \"Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn\", que ha consolidado el pueblo canario. La Fundaci\u00f3n ha logrado con la anterior tarea restablecer la justicia hist\u00f3rica sobre el espa\u00f1ol y canario m\u00e1s europeo de su tiempo que fue el Dr. Negr\u00edn, al decir de Marichal, que culmina con esta celebraci\u00f3n del cincuenta y cinco aniversario de su fallecimiento en Par\u00eds, ocurrido el 12 de noviembre de 1956.</p>\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/opinion/2011/11/13/juan-negrin-rescate-memoria/415259.html\">http://www.laprovincia.es/opinion/2011/11/13/juan-negrin-rescate-memoria/415259.html</a></p>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/eligio.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Juan Negr\u00edn", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "juan-negrin-el-rescate-de-su-memoria", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 19, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "ANTONIO AGUADO SU\u00c1REZ-Secretario de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. El 16 de enero de 1992 se produjo la presentaci\u00f3n en el Cine Avellaneda (hoy Teatro Guiniguada) de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, con la presencia e intervenci\u00f3n de Santiago Carrillo, Alfonso Guerra y su primer presidente, Agust\u00edn Millares. De aquella \u00e9poca deseo...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2012-01-17T18:48:39Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Veinte a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T19:03:32.883Z", 
  "content": "\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p><strong>ANTONIO AGUADO SU\u00c1REZ</strong>-<em>Secretario de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn</em>.</p>\r\n\t\t\t\t<p> El 16 de enero de 1992 se produjo la presentaci\u00f3n en el Cine Avellaneda (hoy Teatro Guiniguada) de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, con la presencia e intervenci\u00f3n de Santiago Carrillo, Alfonso Guerra y su primer presidente, Agust\u00edn Millares.</p>\r\n\t\t\t\t<p>De aquella \u00e9poca deseo manifestar p\u00fablico reconocimiento a los fundadores: Agust\u00edn Millares y Santiago Guti\u00e9rrez, elegidos presidente y vicepresidente respectivamente, Crist\u00f3bal Garc\u00eda del Rosario, Alfredo Herrera Piqu\u00e9, Felipe P\u00e9rez Moreno, Rafael Esparza, \u00d3scar Bergaza, Erasmo Quintana, Segundo Medina, Eduardo Gonz\u00e1lez, Salvador Martell, Teodoro Santana, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Santana Godoy y Pedro Gonz\u00e1lez de la Fe.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Y muy especialmente a los entra\u00f1ables compa\u00f1eros fallecidos: Carmen Llopis, Felito Monz\u00f3n y Javier Jord\u00e1n, igualmente fundadores, Salustiano Garc\u00eda, Antonio Cabral y Fernando Ortiz Wiot, quien en su etapa de alcalde de Las Palmas de Gran Canaria, levanto la condici\u00f3n de hijo espurio, impuesta a Juan Negr\u00edn durante el R\u00e9gimen Franquista.</p>\r\n\t\t\t\t<p>El reconocimiento de Juan Negr\u00edn ha sido durante las presidencias de Agust\u00edn Millares y Eligio Hern\u00e1ndez y contin\u00faa siendo con el actual presidente, Jos\u00e9 Medina Jim\u00e9nez, el principal cometido de la Fundaci\u00f3n. Su nombre ha sido deliberadamente denostado durante el r\u00e9gimen anterior y marginado en su propio Partido el PSOE, que incluso le lleg\u00f3 a expulsar de forma injusta en el a\u00f1o 1946, conjuntamente con otros destacados 35 compa\u00f1eros.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Esa arbitraria medida se corrigi\u00f3 el 5 de junio de 2008 durante el 37 Congreso Federal del PSOE, cuando por aclamaci\u00f3n se aprob\u00f3 la propuesta de resoluci\u00f3n conjunta del compa\u00f1ero Miguel Ull, patr\u00f3n honor\u00edfico y de la propia Fundaci\u00f3n, expuesta en el pleno por Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez. Se decidi\u00f3 restituirle el carnet del Partido a \u00e9l y sus compa\u00f1eros, acto celebrado el 24 de octubre de 2009 en la sede del PSOE en Ferraz, recogiendo sus familiares m\u00e1s cercanos los carnets, que en el caso de Juan Negr\u00edn fue por su nieta Carmen.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Con el prop\u00f3sito de recuperar el buen nombre de Juan Negr\u00edn, se ha volcado la Fundaci\u00f3n en sus diferentes etapas, siendo muy importantes las aportaciones de art\u00edculos, conferencias y libros realizadas por prestigiosos historiadores: Gabriel Jackson, \u00c1ngel Vi\u00f1as, Enrique Moradiellos, Ricardo Miralles, Paul Preston, Helen Graham, Juan Marichal, Sergio Millares, Manuel Tu\u00f1\u00f3n de Lara, y Bonifacio Nicol\u00e1s D\u00edaz Chico, el presidente de la Fundaci\u00f3n, Jos\u00e9 Medina Jim\u00e9nez y los doctores Carlos del Corral y Miguel Ull, y los innumerables actos en los que ha participado Carmen Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Tambi\u00e9n ha contribuido la pel\u00edcula Ciudadano Negr\u00edn realizada por los directores Carlos \u00c1lvarez, Sigfrid Monleon e Imanol Uribe, con la producci\u00f3n de Andr\u00e9s Santana, finalista en la pasada edici\u00f3n de los premios Goya.</p>\r\n\t\t\t\t<p>La Sociedad Estatal de Conmemoraciones Culturales del Ministerio de Cultura realiz\u00f3 el correspondiente cat\u00e1logo y la exposici\u00f3n Juan Negr\u00edn, M\u00e9dico y Presidente de Gobierno, inaugurada el 27 de septiembre de 2006, en el Centro Cultural Conde Duque de Madrid, expuesta tambi\u00e9n en Barcelona, Las Palmas de Gran Canaria y Tenerife (La Laguna)</p>\r\n\t\t\t\t<p>Igualmente y despu\u00e9s de su inauguraci\u00f3n en el Museo Canario el 25 de marzo de 2005, ha recorrido hasta ahora muchos municipios de Canarias, concretamente de Gran Canaria, Tenerife y La Palma, la exposici\u00f3n Juan Negr\u00edn, el Estadista. La tranquila energ\u00eda de un hombre de Estado. Seguiremos haciendo gestiones encaminadas a que contin\u00fae su recorrido por otras islas.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Un logro muy importante fue conseguir que la Sociedad Canaria apoyara la denominaci\u00f3n del Hospital de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn y como est\u00e1 comprobado, lo hiciera suyo propio, gracias a las organizaciones profesionales, culturales, sociales, sindicatos y mediante la presentaci\u00f3n de mociones en los plenos de varios municipios, el Cabildo de Gran Canaria y Parlamento de Canarias. Las referidas mociones fueron apoyadas por todas las fuerzas pol\u00edticas y aprobadas por unanimidad. Deseamos darle a estas instituciones nuestro agradecimiento y reconocer el gran apoyo que tuvimos en una primera instancia por Rom\u00e1n Rodr\u00edguez que estaba como director general, al frente del Servicio Canario de la Salud y del doctor Diego Falc\u00f3n, gerente de las obras.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Todos los apoyos fueron importantes, pero a nivel institucional fue determinante el del Cabildo de Gran Canaria, presidido por la Sra. Mar\u00eda Eugenia M\u00e1rquez y el del Parlamento de Canarias, que presid\u00eda el Sr. Jos\u00e9 Miguel Bravo de Laguna.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Para la gesti\u00f3n que hemos venido realizando durante todo este tiempo, hemos tenido y continuamos teniendo, el apoyo del Gobierno de Canarias y la Mesa del Parlamento y lo mismo con las anteriores y actual corporaci\u00f3n del Cabildo Insular de Gran Canaria.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Pero el objetivo m\u00e1s importante de la Fundaci\u00f3n y lo que de verdad le da sentido, es traer de Francia la amplia y extraordinaria documentaci\u00f3n de Juan Negr\u00edn. Para ello estamos haciendo las gestiones oportunas y hemos firmado el acuerdo correspondiente con Carmen Negr\u00edn, (que conjuntamente con su hermano Juan, es la presidenta de honor de la Fundaci\u00f3n) y el Cabildo de Gran Canaria, cuya corporaci\u00f3n anterior presidida por el Sr. Jos\u00e9 Miguel P\u00e9rez cedi\u00f3 a la Fundaci\u00f3n el antiguo edificio de la Caja de Reclutas de la calle Reyes Cat\u00f3licos, para depositar la mencionada documentaci\u00f3n y para que sea la sede de la Fundaci\u00f3n. Hacemos extensivo el agradecimiento a la anterior consejera de cultura la Sra. Luz Caballero y a su asesor el Sr. Francisco Ramos Camejo. Sus gestiones han sido sumamente importantes, igual que las que est\u00e1 realizando la actual corporaci\u00f3n presidida por el Sr. Jos\u00e9 Miguel Bravo de Laguna y el consejero de cultura Sr. Larry \u00c1lvarez, para lograr esos objetivos y que nuestra Isla donde naci\u00f3 Juan Negr\u00edn, sea un claro referente de estudio y divulgaci\u00f3n de la reciente Historia de Espa\u00f1a y del papel tan importante desempe\u00f1ado por Juan Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p>El primer paso de este proceso se inici\u00f3 con la toma de contacto, con parte de la documentaci\u00f3n de que dispon\u00eda Juan Negr\u00edn j\u00fanior, en Niza donde resid\u00eda, por el historiador Sergio Millares. Contando con la colaboraci\u00f3n, una vez m\u00e1s, del Cabildo de Gran Canaria por mediaci\u00f3n del consejero Sr. Gonzalo Angulo.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Para poder llevar a efecto lo expuesto han sido fundamentales las relaciones de confianza y afecto con Juan y Carmen Negr\u00edn (aut\u00e9nticos valedores con sus respectivas familias de la Fundaci\u00f3n), desarrolladas por el vicepresidente Eligio Hern\u00e1ndez y sobre todo por el presidente Jos\u00e9 Medina, quien merecidamente recoger\u00e1 lo que en el transcurso de todo este tiempo ha sembrado junto a mis compa\u00f1eros del Patronato: Alfredo Herrera Pique y Antonio Gonz\u00e1lez Vi\u00e9itez, hijos predilectos de Las Palmas de Gran Canaria, y Francisco Armas Pe\u00f1ate. E igualmente Sergio Millares Cantero, como asesor y colaborador, An\u00edbal Santana, en calidad de tesorero y Susana Rusillo, que desempe\u00f1a en la Fundaci\u00f3n una gran labor administrativa. Hacer extensivos los agradecimientos al Museo Canario y C\u00edrculo Mercantil por habernos acogido y al Sr. Jos\u00e9 Luis Ruiz Mart\u00edn, por cedernos altruistamente durante varios a\u00f1os un espacio en su bufete de abogados.</p>\r\n\t\t\t\t<p>A la ULPGC con quienes hemos suscrito un convenio de colaboraci\u00f3n, Hospital de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Club LA PROVINCIA, Cicca, La Regenta, Gabinete Literario y Escuela Luj\u00e1n P\u00e9rez.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Cada a\u00f1o mediante una ofrenda floral en su monumento de la calle Triana y un acto paralelo, conmemoramos el fallecimiento de Juan Negr\u00edn acaecido el 12 de noviembre de 1956 en Par\u00eds.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Creo que el esfuerzo de todos para recuperar con rigor la figura de Juan Negr\u00edn ha merecido la pena.</p>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/01/17/veinte-anos-fundacion-juan-negrin/431030.html\">http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/01/17/veinte-anos-fundacion-juan-negrin/431030.html</a></p>\r\n\t\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/2012-01-24_IMG_2012-01-16_23.15.34__6031007.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Antonio Aguado Su\u00e1rez, Juan Negr\u00edn, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "veinte-anos-de-la-fundacion-juan-negrin", 
  "categories": [
   2
  ]
 }
},
{
 "pk": 20, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "La que fuera antigua Caja de Reclutas, en la calle Reyes Cat\u00f3licos, acoger\u00e1 en algo menos de dos meses la nueva sede de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn El edificio que acoger\u00e1 la sede de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn est\u00e1 a falta de algo menos de dos meses para ser rehabilitado,...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2012-01-28T19:17:08Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "La casa de Negr\u00edn, a punto ", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T19:27:06.689Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>La que fuera antigua Caja de Reclutas, en la calle Reyes Cat\u00f3licos, acoger\u00e1 en algo menos de dos meses la nueva sede de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>El edificio que acoger\u00e1 la sede de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn est\u00e1 a falta de algo menos de dos meses para ser rehabilitado, tras las obras acometidas por las dos empresas adjudicatarias VVO Construcciones y Preconte SL desde que la anterior concejala de cultura, Luz Caballero, adjudicara el presupuesto el 29 de septiembre de 2010. La financiaci\u00f3n es netamente del Cabildo de Gran Canaria. \"Se divide en un fijo de 930.000 euros, m\u00e1s un modificado de 185.000, adem\u00e1s del complemento de 286.000 euros, pendiente de confirmarse\", se\u00f1al\u00f3 Larry \u00c1lvarez, consejero de Cultura de la instituci\u00f3n insular.</p>\r\n\t\t\t\t<p>El arquitecto y director de las obras, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gonz\u00e1lez, explic\u00f3 durante un itinerario por el inmueble, que \"la rehabilitaci\u00f3n se ha planteado para poder apreciar la diferencia entre los materiales antiguos y lo nuevos\".</p>\r\n\t\t\t\t<p>La sede tiene tres plantas, con un amplio patio central, que \"podr\u00eda ser \u00fatil para peque\u00f1os conciertos\", tal y como apunt\u00f3 \u00c1lvarez. El pasillo lateral izquierdo, a la entrada del vest\u00edbulo en la planta baja, servir\u00e1 para acoger exposiciones variables. El flanco derecho dar\u00e1 cabida al archivo de Juan Negr\u00edn. Mide 47 metros cuadrados y est\u00e1 revestida de un aislamiento t\u00e9rmico y de dos paneles antihumedad y resistentes al fuego, preparados para mantener una temperatura ambiente adecuada y con unos accesos de luz tenues que no perjudiquen el papel de los archivos.</p>\r\n\t\t\t\t<p>\"Asimismo, las paredes dispondr\u00e1n de sensores s\u00edsmicos, para dar la alarma al m\u00ednimo indicio de vibraci\u00f3n de las paredes, en un hipot\u00e9tico intento de robo\". En caso de incendio, \"se activar\u00e1 un sistema de gases antiincendios que se come el ox\u00edgeno, y que dejar\u00e1 un margen de 10 segundos antes de activarse, por si alguien se encontrara dentro\". El compendio consta de 36,2 metros c\u00fabicos de volumen, que equivalen a algo m\u00e1s de 30 metros lineales de papel.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Por otra parte, el inmueble dispondr\u00e1 de una sala de control y restauraci\u00f3n que dar\u00e1 el acceso al archivo. Un s\u00f3tano situado bajo la cimentaci\u00f3n de la calle, contendr\u00e1 el n\u00facleo del cableado para las comunicaciones, y un ascensor se ha habilitado para acceder a la segunda planta y a la cubierta.</p>\r\n\t\t\t\t<p>En la segunda planta se sit\u00faan las tres oficinas administrativas de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn y una biblioteca para la investigaci\u00f3n, \"dotada de ordenadores y aislada mediante una mampara de cristal\". El pasillo situado a la izquierda de las escaleras acoger\u00e1 una exposici\u00f3n permanente, en la que \"se expondr\u00e1n muchas copias del archivo, adem\u00e1s de herramientas de trabajo del doctor, como maletines y microscopios, acompa\u00f1ados de soportes audiovisuales\".</p>\r\n\t\t\t\t<p><strong>Hecho ins\u00f3lito</strong></p>\r\n\t\t\t\t<p>\"La implicaci\u00f3n del Cabildo ha sido total, tanto en el proceso de recuperaci\u00f3n de los archivos originales desde Par\u00eds, como en la rehabilitaci\u00f3n de este edificio\", declar\u00f3 Jos\u00e9 Medina, presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn. De hecho, el propio Medina quiso recordar, en un gesto conciliador, que \"fue el actual presidente del Cabildo quien en su d\u00eda intercedi\u00f3 para que se le pusiera el nombre de Negr\u00edn a uno de los hospitales m\u00e1s importantes de Canarias\".</p>\r\n\t\t\t\t<p>Es la primera vez que un alto cargo del Partido Popular, como Larry \u00c1lvarez, reconoce la necesidad de recuperar, conservar y difundir los documentos de una figura tan controvertida pol\u00edticamente como Juan Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p><strong>Traslado y digitalizaci\u00f3n</strong></p>\r\n\t\t\t\t<dl>\r\n\t\t\t\t\t<dt><strong>Provisional</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t<dd>El traslado de los archivos originales de Juan Negr\u00edn continua en proceso, de forma que hay una parte que a\u00fan ha de ser tra\u00edda desde Par\u00eds. La Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico del Cabildo ha previsto utilizar el Archivo General Insular, situado en la Carretera del Centro, para preservar provisionalmente los archivos que lleguen a la Isla antes de que la rehabilitaci\u00f3n de la sede est\u00e9 terminada del todo. Los ciudadanos que acrediten el car\u00e1cter investigador de las posibles consultas podr\u00e1n tener acceso al archivo.</dd>\r\n\t\t\t\t\t<br />\r\n\t\t\t\t\t<dt><strong>Voluntarios</strong></dt>\r\n\t\t\t\t\t<dd>El presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Jos\u00e9 Medina, explic\u00f3 como \"hay una serie de voluntarios que est\u00e1n ayudando con las tareas de digitalizaci\u00f3n del compendio archiv\u00edstico\". El proceso, por el cual \"se est\u00e1 procediendo a pasar los archivos TIF a PDF\", permitir\u00e1 el acceso informatizado a los archivos para investigaci\u00f3n.</dd>\r\n\t\t\t\t</dl>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/01/28/casa-negrin-punto/434334.html\">http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/01/28/casa-negrin-punto/434334.html</a></p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/2012-02-04_IMG_2012-01-28_00.40.15__6047667.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Fundaci\u00f3n, Archivo, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "la-casa-de-negrin-punto", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 21, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "Juan Negr\u00edn, uno de los padres de la fisiolog\u00eda moderna espa\u00f1ola, propuso a un disc\u00edpulo del Nobel de Medicina en 1906 Santiago Ram\u00f3n y Cajal, con el que convivi\u00f3 en la Residencia de Estudiantes de Madrid, el nombre de \"oligodendrogl\u00eda\" para denominar a una c\u00e9lula que descubri\u00f3. As\u00ed lo ha...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2012-02-09T19:32:18Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "Negr\u00edn propuso a un disc\u00edpulo de Cajal llamar \"oligodendrogl\u00eda\" a una c\u00e9lula", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T19:43:06.103Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>Juan Negr\u00edn, uno de los padres de la fisiolog\u00eda moderna espa\u00f1ola, propuso a un disc\u00edpulo del Nobel de Medicina en 1906 Santiago Ram\u00f3n y Cajal, con el que convivi\u00f3 en la Residencia de Estudiantes de Madrid, el nombre de \"oligodendrogl\u00eda\" para denominar a una c\u00e9lula que descubri\u00f3.</p>\r\n\t\t\t\t<p>As\u00ed lo ha recordado este mi\u00e9rcoles el rector de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria (ULPGC), Jos\u00e9 Regidor, tras formalizar, con un convenio, la \"vieja\" relaci\u00f3n que une a la instituci\u00f3n acad\u00e9mica con la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn que hoy preside Jos\u00e9 Medina, lo que agilizar\u00e1 la catalogaci\u00f3n de las 153.000 fichas que conforman el Archivo Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Este fondo documental permitir\u00e1 ahondar en el trabajo cient\u00edfico de Negr\u00edn, en su vida familiar, y en su dilatada carrera pol\u00edtica, que le llev\u00f3 a presidir el \u00faltimo gobierno de la 2\u00aa Rep\u00fablica espa\u00f1ola y a exiliarse.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Dada su relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n del sistema nervioso, Regidor ha aludido a la faceta m\u00e9dica en la que se centr\u00f3 Negr\u00edn antes de ser el \u00faltimo jefe de gobierno de la 2\u00aa Rep\u00fablica.</p>\r\n\t\t\t\t<p>As\u00ed, el rector de la ULPGC ha subrayado que en la Residencia de Estudiantes de Madrid se desarroll\u00f3 \"una parte importante de la historia de la ciencia hecha por canarios\" que, indudablemente, tiene a Negr\u00edn entre sus protagonistas.</p>\r\n\t\t\t\t<p>En esa residencia, donde Juan Negr\u00edn coincidi\u00f3, entre otros, con cient\u00edficos ilustres como Severo Ochoa o Ram\u00f3n y Cajal, uno de los disc\u00edpulos de este \u00faltimo, P\u00edo del R\u00edo Hortega descubri\u00f3 una c\u00e9lula a la que no supo c\u00f3mo denominar, lo que consult\u00f3 con el m\u00e9dico canario.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Negr\u00edn pregunt\u00f3 a Del R\u00edo Hortega c\u00f3mo era esa c\u00e9lula, a lo que \u00e9ste respondi\u00f3 que \"ten\u00eda pocas ramas\", de ah\u00ed que quien a\u00f1os despu\u00e9s fuera jefe de gobierno le propusiera la denominaci\u00f3n \"oligodendrogl\u00eda\", tal y como se llam\u00f3, seg\u00fan ha destacado el rector de la ULPGC para referirse a las \"muchas vertientes\" que caracterizaron al c\u00e9lebre canario.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Por su parte, el presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Jos\u00e9 Medina, ha manifestado que el proyecto de la Casa Museo Juan Negr\u00edn podr\u00e1 ver la luz en \"un futuro que se espera que sea inmediato\", ya que a los voluntarios que colaboran con la instituci\u00f3n, que pretende difundir \"el primer tercio del siglo XX de la Historia de Espa\u00f1a\", seg\u00fan ha dicho, les queda a\u00fan \"muchos a\u00f1os\" de trabajo para catalogar al completo el legado que dej\u00f3 Negr\u00edn.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Desde el inmueble en restauraci\u00f3n que albergar\u00e1 la Casa Museo Juan Negr\u00edn, situado en el barrio de Vegueta y donde se trabaja en este archivo desde hace dos a\u00f1os, la Fundaci\u00f3n tramita en la actualidad el traslado hasta Las Palmas de Gran Canaria de los originales de los documentos digitalizados de los que es depositaria, junto con el Cabildo de Gran Canaria, para que se custodien en ese centro hist\u00f3rico.</p>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=248871\">http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=248871</a></p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/248871-1g.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "ULPGC, Fundaci\u00f3n, Juan Negr\u00edn, Jos\u00e9 Regidor, Jos\u00e9 Medina, Eligio Hern\u00e1ndez, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "negrin-propuso-un-discipulo-de-cajal-llamar-oligodendroglia-una-celula", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
},
{
 "pk": 22, 
 "model": "zinnia.entry", 
 "fields": {
  "content_template": "zinnia/_entry_detail.html", 
  "detail_template": "entry_detail.html", 
  "start_publication": null, 
  "pingback_enabled": true, 
  "excerpt": "La comunidad universitaria investigara las 153.000 fichas que forman los fondos La comunidad universitaria investigara las 153.000 fichas que forman los fondos de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn tras el convenio de colaboraci\u00f3n que ayer firmaron el rector de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, Jos\u00e9 Regidor, y el...", 
  "related": [], 
  "creation_date": "2012-02-09T19:46:16Z", 
  "featured": false, 
  "pingback_count": 0, 
  "trackback_count": 0, 
  "comment_enabled": false, 
  "title": "La ULPGC investigar\u00e1 las fichas de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn ", 
  "login_required": false, 
  "sites": [
   1, 
   2
  ], 
  "last_update": "2013-10-27T19:51:28.784Z", 
  "content": "\t\t<div>\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>La comunidad universitaria investigara las 153.000 fichas que forman los fondos</p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\t<div>\r\n\t\t\t\t<p>La comunidad universitaria investigara las 153.000 fichas que forman los fondos de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn tras el convenio de colaboraci\u00f3n que ayer firmaron el rector de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, Jos\u00e9 Regidor, y el presidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Jos\u00e9 Medina.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Dicho convenio, que redundar\u00e1 de forma positiva en las \u00e1reas de Historia Contempor\u00e1nea y Medicina de la ULPGC, agilizar\u00e1 la catalogaci\u00f3n de los documentos y permitir\u00e1 ahondar en el trabajo cient\u00edfico, vida familiar y dilatada carrera pol\u00edtica del fisi\u00f3logo grancanario que fue presidente de gobierno en la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola entre 1937 y 1945.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Medina se\u00f1al\u00f3 que el proyecto de la Casa Museo Juan Negr\u00edn podr\u00e1 ver la luz en \"un futuro que se espera que sea inmediato\", ya que a los voluntarios que colaboran con la instituci\u00f3n, que pretende difundir \"el primer tercio del siglo XX de la Historia de Espa\u00f1a\", les quedan a\u00fan \"muchos a\u00f1os\" de trabajo para catalogar al completo el legado que dej\u00f3 Negr\u00edn. Desde el inmueble en restauraci\u00f3n que albergar\u00e1 la Casa Museo, situado en Vegueta, la Fundaci\u00f3n tramita en la actualidad el traslado hasta Las Palmas de Gran Canaria de los originales de los documentos digitalizados de los que es depositaria, junto con el Cabildo de Gran Canaria, para que se puedan exhibir en ese centro hist\u00f3rico.</p>\r\n\t\t\t\t<p>Regidor, por su parte, record\u00f3 que Juan Negr\u00edn, uno de los padres de la fisiolog\u00eda moderna espa\u00f1ola, propuso al Nobel de Medicina en 1906 Santiago Ram\u00f3n y Cajal, con el que convivi\u00f3 en la Residencia de Estudiantes de Madrid, el nombre de \"oligodendrogl\u00eda\" para denominar a una c\u00e9lula que descubri\u00f3. As\u00ed, el rector de la ULPGC subray\u00f3 que en la Residencia de Estudiantes de Madrid se desarroll\u00f3 \"una parte importante de la historia de la ciencia hecha por canarios\" que tiene a Negr\u00edn entre sus protagonistas. El vicepresidente de la Fundaci\u00f3n Juan Negr\u00edn, Eligio Hern\u00e1ndez, record\u00f3 la importancia hist\u00f3rica que tuvo el libro de Manuel Tu\u00f1\u00f3n de Lara, Negr\u00edn. El hombre necesario (1996).</p>\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<p>Fuente: <a href=\"http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/02/09/ulpgc-investigara-fichas-fundacion-juan-negrin/437282.html\">http://www.laprovincia.es/sociedad/2012/02/09/ulpgc-investigara-fichas-fundacion-juan-negrin/437282.html</a></p>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>", 
  "comment_count": 0, 
  "trackback_enabled": true, 
  "end_publication": null, 
  "image": "uploads/zinnia/fachada_rectorado_d046_r1.jpg", 
  "status": 2, 
  "tags": "Fundaci\u00f3n, Archivo, ULPGC, Jos\u00e9 Regidor, Jos\u00e9 Medina, ", 
  "authors": [
   1
  ], 
  "password": "", 
  "slug": "la-ulpgc-investigara-las-fichas-de-la-fundacion-juan-negrin", 
  "categories": [
   1
  ]
 }
}
]
